<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>XianYu</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>Recent content on XianYu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>关于我</title>
        <link>http://localhost:1313/p/about-me/</link>
        <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/about-me/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/about-me/cover.jpg" alt="Featured image of post 关于我" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;欢迎来到我的博客&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;-关于本站&#34;&gt;🏠 关于本站
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;这是我杂七杂八的收藏，能丢的不能丢的都会放在这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望能成为一个安放奇思妙想、记录悲欢离合的理想花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;配置方案：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gohugo.io/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Hugo&lt;/a&gt;+Github Pages&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于xianyu&#34;&gt;关于XianYu
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;XianYu又名先於，也可称咸鱼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于主题&#34;&gt;关于主题
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;For more information about this theme, check the documentation: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://stack.jimmycai.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://stack.jimmycai.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Want a site like this? Check out &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack-starter/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;hugo-theme-stack-stater&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;-关于我&#34;&gt;👨‍💻 关于我
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一个潦草的记录者。喜好在生活逼仄的角落蹉跎着自己的人生，游荡在无止境的荒野，用贫瘠的文字记录着世间的悲喜，小心翼翼地整饬自己逐渐狭小的理想花园。当下正在一场不愿醒来的梦里似睡非睡，游离于低落的浪潮之间。不吝于向旁人给予自己的温暖，但多数时候只是一个冷眼旁观者。渴望成为一个温柔的人，努力做一个谦逊的学习者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要活出肆意张扬的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就读于浙江大学工程力学系，正在进行理论学习，当前研究内容为数据驱动控制运动系统，方向为从数据中识别出满足lagrange方程的动力学系统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时在学习数据科学、数值模拟、C++编程技术。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;兴趣&#34;&gt;⛹兴趣
&lt;/h3&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;🎞 电影&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📺 电视剧&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 阅读&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🚴 骑行&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;-施工记录&#34;&gt;🧱 施工记录
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2024-08-03 更换博客&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;主题&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2024-07-01 简单搭建博客，模板源自&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://lillianwho.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;莉莉蒙老师&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Photo by &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://unsplash.com/@pawel_czerwinski&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Pawel Czerwinski&lt;/a&gt; on &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://unsplash.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Unsplash&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Computational Thinking</title>
        <link>http://localhost:1313/p/computationalthinking/</link>
        <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/computationalthinking/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/computationalthinking/image.png" alt="Featured image of post Computational Thinking" /&gt;&lt;p&gt;课程网址：&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://computationalthinking.mit.edu/Fall24/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Fall 24&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一门由Alan Edelman, David P. Sanders 和 Charles E. Leiserson三位教授开设的计算思维入门课，内容涵盖了图像处理、社会科学与数据科学、气候学建模三个主题。在这三个主题的带领下来指引学生理解算法、数据解算法、数学建模、数据分析、交互设计、图例展示，让学生体验计算与科学的美妙结合，很适合作为一门数值分析或者数据分析处理的入门课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;可以看到Alan教授家超级可爱的狗:&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://user-images.githubusercontent.com/6933510/107239146-dcc3fd00-6a28-11eb-8c7b-41aaf6618935.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lectures的Notes非常棒，是由Julia的Pluto库生成的交互式文本（类似于Jupyter Notebook），不仅外观赏心悦目，而且内容丰富有趣，Alan教授一直希望我们能够&amp;quot;play fun with it&amp;quot;。课程作业也是在Pluto里完成的，作业内容类似于Lab，基本上是按照课内所学知识完成的，后面会有一个传染病模型的建模，很有趣。但是notes一般会有一些交互式组件的报错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;lectures的videos也附在课程网址里，前两个topics的视频可以在B站上找到，后一个topic的视频可能要到油管上看，videos一般是教授讲解并操作notes，我后面基本上只看notes没有看videos了.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课程使用的语言是&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://julialang.org/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Julia&lt;/a&gt;，是由MIT研发的一款科学计算编程软件，按照MIT的说法是希望到达Python一样好写，C语言一样快。个人感觉语法和MATLAB类似，运行速度虽然快但是需要长时间的预编译。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>大二课程总结</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E5%A4%A7%E4%BA%8C%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E6%80%BB%E7%BB%93/image.jpg" alt="Featured image of post 大二课程总结" /&gt;&lt;p&gt;by 先於.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;font size = 5&gt;写在前面&lt;/font&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇写出来估计🐎就掉光了吧（本来就已经掉🐎了www）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来不想写的，因为感觉没啥可以写（主要是自己太菜了），但是看到一个朋友写了类似的就又莫名想写，前面是一些课程的感受和经验分享，后面是对强基大二生活的一些总结（可能会比较负面哈哈哈哈）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁没出分前写一下感受 &lt;del&gt;(主要是复习不下去了)&lt;/del&gt;，感觉出分后写这种东西就有一点贻笑大方了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;本人并非优秀学生，写这个东西只是图一乐&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;普通物理学&#34;&gt;普通物理学Ⅱ
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;（这个是和普通班分离的，所以单独讲一下）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;老师是曹超和LLK老师，两位老师真的是很好很好的老师，有问必答，我真的超级喜欢能把问题讲清楚的老师，所以我基本上下课都会去找曹超老师问问题（他真的非常好！！！）大家不要被LLK的英文授课吓到，毕竟全英文教学是某院的问题不是老师的问题。曹超老师上课喜欢在黑板上推公式，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曹超老师的课基本上全听，但是LLK老师只能听懂一半，所以后面回去翻万歆老师的智云（几位老师的PPT和小测应该是共享的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有说两位老师给分烂的，但是我期中考炸了平时小测也基本上是错的，但是最后分数还可以，不知道是不是期末考考的还行。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;教材推荐&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;电学部分比较难，如果中文教材我试过的是伯克利和费恩曼，伯克利的教材和我们学的内容比较贴近，后面光学和量子力学就比较简单，理清概念就行，竹园院版里有整的PPT笔记，看那个应该ok。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于考试，我评价为阅读理解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;电工电子学及实验&#34;&gt;电工电子学及实验
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;老师是孙晖老师。老师是好老师，课程设置真心有问题。（不如说这类基础课程多多少少都有点xx）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平时要做7次实验，实验前要刷慕课+预习课，前后两次不用写实验报告（不得不提我做这个实验就没有顺利过），MOOC上要听课而且要做自测题。加上平时作业和小测其实事情算是非常多的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我感觉比较难的是前面的电路分析（第二章），其他部分就还好，课后稍微过一下认真把作业写一下应该就能理解，其实都是一些比较套路的东西。感觉课上有些东西并不需要知道原理，只需要知道怎么算就行（但孙晖老师很喜欢把原理讲透导致我一点都听不懂，然后就摆烂没听。）复习课一定要听，因为课程内容很杂，所以一定要有老师领着梳理一遍（因为被冲了好几节课所以孙晖老师没有讲复习课，我后面去听马吉恩老师的复习课）&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于考试&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;考试不太难，但是要记得东西很多，把MOOC上的测试题看一下，然后平时作业好好做应该就行（不得不说这次考试前发生了一些事情心态炸了大题没一道完整做出来的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电工电子学答案后面是有附自测题的，个人感觉中等偏上，有时间写，没时间也可以不写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://file.cc98.org/v2-upload/2024-06-26/kiafuwra.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;我的电工电子笔记整理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;机械设计基础&#34;&gt;机械设计基础
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;无语老师。（查老师上有条高赞评价是我写的这是可以说的嘛哈哈哈哈）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是大题可以去看看&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://space.bilibili.com/314598692?spm_id_from=333.337.0.0&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;王可以老师&lt;/a&gt;这个up主的视频，感觉还是不错的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;计算方法&#34;&gt;计算方法
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;又名背诵方法&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;好老师，上课思路清晰，但是就是老师嗓子不太好经常咳嗽有点影响听课。但是课件质量却是不错。不过据说孙老师要退休了就蛮可惜的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;课后一两道习题+两周一次上机题，有一次其中测试，内容都是很基础的数值计算方法，配合科学计算导论食用更香（不是）。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;考试&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;但是我们这次考试的时候特别喜欢考误差分析。老师复习课的时候反复提误差分析结果真的一堆误差分析。所以真的真的要注重复习课！但是平时学有余力的话可以照着课件或者课本稍微推到一下，其实不难。（不得不说我考前推导了一下RK算法的局部截断误差和绝对稳定域结果就考到了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://file.cc98.org/v2-upload/2024-06-26/nkrcij3w.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;我的计算方法笔记整理&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;科学计算导论&#34;&gt;科学计算导论
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;基本上是讲解MATLAB的用法和一些比较基础的科学计算方法，因为自己是用写C++比较习惯所以写MATLAB有点不太习惯，老师上课会讲MATLAB的基础用法，基本上是很简单的概括，很多东西是要自己学的，可以试试人工智能（不是）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得作业量算大的，基本上思路、编程、调试要花半天时间，如果要用到新东西的话还得查所以蛮费时间的，有一个课程大作业，我们是一个登月模拟，一个乒乓球、一个最短路径，要用到GUI（不太好写），第八周会有一个简单答辩所以你基本上要一两周搓出一个简单模型，考完试后上交大作业，感谢这点，不然我会崩溃的（有n个大作业要赶）&lt;del&gt;(甚至现在还没写)&lt;/del&gt;。还有一个期中考试，基本上是会的就会不会的就不会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过暑假打算研究一下科学计算，有做的话应该会发上来&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;工程热力学&#34;&gt;工程热力学
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;基本上是大物热学部分+普通化学热力学的部分，主要是研究气体各种变化过程各种状态量的变化，很杂，而且注重查表，书编的很一般很一般，作业答案的精度也有点问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像是普通班的必修课，但是是强基班的选修课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;库老师的PPT还算简洁所以很推荐对着PPT稍微过一下，然后基本上把课堂例题做一下作业过一下就没什么问题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://file.cc98.org/v2-upload/2024-06-19/b5kr3q5u.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;整理的笔记&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;重点课程&#34;&gt;重点课程
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;说是重点课程，其实是我觉得专业课里面比较重要或者比较难的部分&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;理论力学&#34;&gt;理论力学
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;感觉更像大物刚体的plus，算是力学系真正意义上的专业课，更多关注点放在在物体运动方面。难度真心不大，课后会有三个力学实验+一个创新型实验，创新型实验可以尝试做机器人的。理论力学主要分三大块：静力学、运动学和动力学，后面的会用到《高等动力学》这本书，但其实也就是简单介绍了一下虚位移、达朗贝尔原理、拉格朗日方程和哈密顿方程，涉及很浅而没有深入介绍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师是贾铮老师，是一个非常厉害而且讲课非常好的老师。学不会是我的问题，不是老师的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强基班还会抽一节课去庄表中老师建的强基实验室（玩具展览室）特别有趣，基本上是生活里的力学知识，庄老师还会给每个人发玩具，真的超级好&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关于考试&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;考试不难，基本上把例题和课后习题搞懂就行。我自己考试的时候基本上是做出来了，而且一些坑应该是没踩到但是结果却是不大好。（不过按金老师说的这门课就是会存在感觉算对了结果算错了。）
个人感觉难点应该在运动学部分，后面的如虚位移的东西考的比较简单（按贾铮老师的说法是很容易拿分的）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;数理方法&#34;&gt;数理方法
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;前人之述备矣&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对我来说好像比较折磨的是理解不是背诵哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍老师之前说过航院想单独开这门课，所以现在数理方法单独抽出来直接一学期上完，好处就是数理方法后面的勒让德方程、贝塞尔函数那些级数解法就比较容易串起来。之前和黄志龙老师讨论过这门课，原本物院开的课会往里面掺一点物理里的东西（比如说量子力学）但是我们本身用的比较少，所以我当时也认为应该航院自己开没必要讲这些东西。但是从这门课角度来说这些又是必要的，因为这些对于理解球函数等特殊函数有很大很深的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我总觉得一学期上完量太大而且太赶了（&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲍老师上课喜欢把知识点讲透，注重怎么来的，但是总让我感觉他很急（不是），但是是很有趣的小老头！之前还让我给他带咖啡哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;陈伟球老师比较偏知识点陈列，注重梳理，然后补充各种知识。人也超级好！&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;教材推荐&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;推荐顾樵老师的《数学物理方法》，这本教材简洁，感觉比大多数数理方法教材都清楚，里面基本上是简单知识点讲解和题目讲解，尤其是对于分离变量法的讲解我觉得比课本上的清楚很多，缺点就是级数解法后面的深度无法应对教材深度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后就是很传统的吴崇试老师的网课了哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;材料力学&#34;&gt;材料力学
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;课程介绍&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;忘记是谁说的了，形容材料力学就是在研究一根杆变形的问题。其实我一直很纠结这个名字，感觉这个名字怪怪的，很贴切有很不贴切，主要是在研究材料的变形问题。曲老师和尹老师讲课很平淡但是讲的很清楚。曲老师人真的超级好，我当时五一前问他问题，结果他五一的时候还记得五一回来上课的时候还给我答疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曲老师的课会有一个课程项目，基本上你研究什么都可以，但是要给出一份研究报告，按照曲老师说的说法是即使没成果也可以写写你找的文献资料什么的，今早准备不要拖到太晚（因为很早布置不提的话真的很容易忘哈哈哈），感觉很多人把SRTP的东西套进去用，但是我的SRTP很不好做就没弄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;殷雅俊老师的课有稍微看一下，讲的真的很好，尤其是在弯曲那一块，加深了很多东西的理解。我觉得上册的东西复杂程度远超下册，因为接触很多基本变形，而且计算量很复杂（特别讨厌算惯性矩）上册的作业有一个别人录的&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.bilibili.com/video/BV1dr4y1Q7Xp/?spm_id_from=333.337.search-card.all.click&amp;amp;vd_source=a6e81375a1d3ab4bc1cf3a6c621c1ef8&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;讲解视频&lt;/a&gt;可以看一下，下册的内容我觉得没那么难了，作业也相对容易，看答案应该能看得懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考试看看历年卷，出题思路基本一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://file.cc98.org/v2-upload/2024-06-27/gfng0lng.pdf&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;材料力学笔记 但是英文且不全&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;暑假的短学期我看一下有没有空写，有空的话就再开一个贴（狠狠赚红叶老师的米）&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;关于力学与强基&#34;&gt;关于力学与强基
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;挖个坑，等到明年或者后年坛庆的时候我写一份从开始到结束强基生活分享
这篇主要是写大一大二的一段总结
建议跳过（是为写这个才写的课程总结）&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;读强基之前从来不知道这个专业，也不知道能干啥，我记得当时强基面试的时候前稍微浏览一下介绍，结果当时面试官就问我知道力学是干什么的嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我瞎说了一通，但是我对力学还是没有清楚的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强基班（不知道其他班是不是这样）的第一门专业课其实是力学导论，然后我上完力学导论依旧不知道他是干什么的，第一门专业课也拿了很平均的成绩&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你问我现在知道了嘛，我可能依旧说没有。我有的只是一个很简单，很笼统的雏形。其实是因为通识课要写专业相关的论文所以去找了很多资料才有一些简单的想法——研究物体运动和变形的学科。我现在学的知识也仅局限于这个。力学的课程设置比较奇怪，基本上其他专业的在大一大二都接触了各种专业课，但是上到现在我觉得能称得上比较正式的专业课也就四门，代价就是我们大三就要学三门硬课哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这两年过来我还是很喜欢力学的。报强基的时候我只报了力学选项，因为我知道我擅长做数学题而非擅长数学，物理也学得一般，所以最终选择了一个不知道干什么的专业，随遇而安地学下来感觉力学还是蛮适合我的，因为我很喜欢推导公式，因为我很喜欢研究简单抽象的模型，尽管我学不好，但是我就是很喜欢。我跟黄志龙老师聊天的时候，黄志龙老师就说我应该比较擅长公式而不擅长应用（因为我理论力学真的考的很差哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真的很喜欢和人聊天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过我并没有感受到强基班有什么特别的优待，强基计划的优势可能更多体现在竺院这边给的资源比如说深度科研什么的，但是呢，我个人觉得在我们什么都没有学的情况下就去做科研，其实是有点本末倒置了，也有可能我不是大佬吧。所以有时候真的很希望航院能多多关心我们强基班（我们甚至是要搬宿舍的时候才加的航院本科生群）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回到强基本身，抛开那些宏观的家国情怀和愿景不谈，他更多的时候只是在茫茫人海中挑选几位有成为科学家的人。我清楚地意识到自己并非是这样的人，所以我选择平稳安详度过强基这两年的时光，因为要读博嘛，所以我很早就开始思考未来想研究的领域，但是呢，尽管有读博的机会，也不是每个人都能选的心意的导师、心意的研究方向，所以有些时候还是蛮卷的。我的成绩其实已经在可以随心所欲的边缘了，本来想这学期好好争取回来的，结果看起来应该是很难了。强基的设定或许是让大家减轻学业压力的同时能有接触科研的机会，但是正如我前面所述，至少对力学，我认为我们是什么都不会，什么都没学。我大一的时候年少轻狂跑去听了一次组会，结果那一次什么都没听懂，李德昌老师安慰我说没关系多听听就能懂了，结果后来我一次都没去。因此有时候也挺无奈的，学业上一无所获，科研上寸步难行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我还是在学习，因为我真的我真的很喜欢做一些事情，虽然现在也才大二，但一切好似已经尘埃落定，我不能说清楚地看清未来，但是很多事情总是按照轨迹顽强的发生着。或许我真的不是那种有天赋的人、也不是那种很用功的人，我有的只是一点点努力加上一点点运气。所以我也许会依旧执着那些并不好看的成绩，但是我也应该逐渐接受平凡的自己。&lt;strong&gt;但行好事，莫问前程&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉真的好丧啊哈哈哈哈，但其实大一发生了一些事情导致我一直很难受，反反复复的不知道什么是尽头，但是还是在汲汲寻询因应之道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许我不会成为灿若星辰的浙大人，但是我一定要成为我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝各位在今后的日子都顺顺利利&lt;strong&gt;求真问远，不愧于心&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——写于基图 2024年6月&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>诀别</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E8%AF%80%E5%88%AB/</link>
        <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E8%AF%80%E5%88%AB/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;写在前面&#34;&gt;写在前面：
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;写这篇的初心是想跟过去告个别，所以诀别的是我的过去。因为一直被昨日的事情困扰，好几次很认真的告诉自己不要沉溺在那段日子里，所以答应自己写完这篇就要彻彻底底斩断过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是在写完这篇之前发生了一些事情，我恍然发现，脱离昨日原来只要一句道歉、几次交流，尽管其中还是付出了很多的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是我已根深蒂固于过去，我怀着昨天，念着当下，想着明日。但我不再悲恸那些逝去的一切，也许这样也是一个很不错的结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是写完这篇便有着更多的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文中的一切都能在我的生活里找到原型，可那只是原型，并非有血有肉的存在，我理想化了那些出现在我生命里的过客和朋友，并为他们搭建了一个充满欢愉的悲情世界。行走在那个世界的人总有自己的苦恼，却总能收获着自己的幸福，可是，我，漂浮在那个世界里的存在，连尘埃般的幸福都难以得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这是我幻想的世界，亦是我想象的幸福。小说里的一切确确实实是一种我所想象过的很快乐的结局，可它终究只是一种徒劳而忧伤的幻想，无法成为生活的写照。那存在泡沫间的幸福是闪亮却又转瞬即逝的，我渴求却总是无法得到，于是封闭了自己的心，收起丝绒，露出刀锋。但我还在写一些东西，仍旧在某个逼仄的角落记录着那些不为人所知的悲欢离合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你愿意看这些不知所云的文字，我很高兴。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章-故人&#34;&gt;第一章 故人
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;慕青没想到会在这里看见崔老师，崔老师抱胸站在远处的一幅画前，似乎是感受到慕青的目光转头望了一眼，愣了一下，打了一个招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么啦？”先妤看慕青望着远处有些出神出声问道。慕青回过神，说道：“看到一个认识的老师，我去打声招呼。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“崔老师好。”慕青闪到崔老师旁，打了一个招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔老师看了一眼远处的先妤，又将目光投向慕青，笑着说：“下午好，那是你同学？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青点了点头，有些好奇地问道：“崔老师对这些也感兴趣？”慕青知道崔老师潜心于电影中，但并不知晓他也会来看画展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“策展人是我大学同学，我来捧场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青回到先妤身边，先妤刚看完一幅画，踱步走向下一幅，慕青跟在她后面，他感受到手机略微振动，掏出手机划开一看是崔老师发的消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正好有件事要跟你讲一下，等一下我请你们两个喝咖啡吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把信息递给先妤看，先妤有些犹豫，最后摇摇头说道：“你们去吧，我等一下在外面逛一会。”于是慕青回复&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢崔老师，但是我们一会还有事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系吗？”先妤有些不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事的。”慕青揉了揉先妤的头。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;“崔老师是界内小有名气的电影人。”先妤正盯着地铁上的电视，慕青突然开口。地铁人很多，只有下风口这一个小小的位置，他护着先妤，挡着空调的冷风——先妤不是很怕热但却怕风。“所以他找我也是跟电影有关的事情啦，没关系的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是慕青没有说他是做策展的时候和他认识。慕青花了两周的时间全心全意策划那场影展，询问亦或是希望先妤能来看看他精心建构的伊甸园。虽然她答应，可最后人群散去，仅留孤灯残影，只有先妤一句“临时有事来不了”的道歉，但是慕青清楚地知道她只是不想来。她对那些不感兴趣的东西总是敬而远之，虽然两个人会如同一般情侣一样去电影院看电影，可是对于这种更偏向电影艺术的影片她总是提不起兴趣。他们有很多相同的爱好，可是对彼此最喜好的东西却没有太多感觉，慕青从来都看不懂那些为先妤所着迷的舞蹈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人并没有因为这件事吵架，但他对此却一直耿耿于怀。他并没有苛求她一定来，只是随口提了这件事，可是她却很认真地说她会来看看，于是他有了期待，因而有了失望。倘若她真的不想来，大可大大方方地说，又何必给予他希望却又将这希望血淋淋地撕碎在他面前。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;“那下周一有空吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我上课上到三点半。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那我去你们学校找你吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的崔老师。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地铁到站了，下的人特别多，人潮纷纷挤向狭小的车门。那些涌动的好像是被巨大的网牢牢包起来的鱼群，拼了命朝网上细小的口子挣扎。慕青一手牵着先妤，另一手紧紧抓着扶手，护着她不让她淹没于汹涌的人群中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们似乎已然习惯于在混乱中安于生活的漩涡，一言不发地看着那些与他们毫无关联的过往的一切。但是慕青有时觉得先妤所旁观的一切里面包括他的世界，好像她从未出现过一般。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章-突如其来&#34;&gt;第二章 突如其来
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;慕青和崔老师约在了学校的咖啡厅。先妤被学院叫去开有关暑期课程的会议，慕青一边等着崔老师，一边和她琐碎地聊着，先妤抱怨着这回要去的地方很远、紫外线又强，会比上一次累很多，却又无比期待着见到从未见过的风景。崔老师姗姗来迟，慕青同先妤言语了一声，便向崔老师打着招呼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“崔老师想喝什么？我请客。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“拿铁就行。”崔老师笑着说，“这样你可损失了三杯咖啡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青也笑了，伸手向服务员示意道：“一杯拿铁，一杯柠檬水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;服务员很快就把饮料端过来。崔老师抿了一口，然后双手交叉，正色说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“找你是因为Sunrise的事。Sunrise主办方打算邀请一些做主动放映的策展人去那边参观Sunrise的竞赛影展，Sunrise的评委都会过去。我手上有一个推荐名额，我想给你因为我还蛮喜欢你的主题风格和对电影的见解的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青沉默了，他能猜到崔老师找他是有关电影的事情，但是没想到是这件事，他侧着头，看着玻璃杯上逐渐滑落的冷凝水，开口问道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么时候？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“七月中旬，在西宁。不过你不用担心费用，机票和住宿都是由主办方提供的，你只用付一些日常费用就行了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青端起柠檬水抿了一口，冷冽的水划过喉间，手上传来阵阵凉意。他长长吐了一口气，踌躇了片刻说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢崔老师，不过还是将名额留给更有需要的人吧。那个时候我可能有事去不了，我觉得应该将这个机会留给那些更热爱电影的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔老师身体一松，后倾靠到椅背，而后又坐正，叹了口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我其实想到了，罢了。”崔老师摇摇头，从包里掏出两张票，“那这个就收下吧，这是我一个朋友做的影展，你可以带着你朋友来看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢崔老师。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崔老师喝完咖啡就走了，慕青出神地盯着眼前的玻璃杯，冰块浮在柠檬水表面上，就像一片浩瀚却又平静的海洋，闪着宁静的幽蓝，慕青突然很像一头扎进这杯柠檬水里。每次上游泳课，慕青总喜欢游到没什么人的地方，一头扎进水里，聆听着水游荡的声音。那个时候他总是很平静，他能清楚地感受心脏咚咚地跳动，血液汩汩地流着，以及时不时吐气的咕咕声。他什么都不用去想，那些琐碎复杂充满神秘色彩的知识，那些黑白亦或各色的画面，那些精疲力竭小心翼翼维持的人际关系，他不知将往何方的人生，他仅有安睡在这片水面之下的那股原始的冲动。他就这样静静的漂浮着，而后在救生员准备下水前跃出水面，重新回到充满嘈杂的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青看了一眼手机，是先妤发来的消息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好啦。”&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;“我们要提早去实习了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭时，先妤突然说道。慕青抬头看着先妤，从包中拿了一张纸擦了擦嘴，问道：“什么时候？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考完试的第三天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么早？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那边七月中旬后就要被封起来到八月末。所以我们只好提早过去。”先妤低着头，用筷子划拨着碗中的米饭，不敢抬头看慕青，“不好意思呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青知道先妤抱歉的是什么。他们两个人已经策划好考完后和认识的朋友出去玩几天然后再回来，先妤去上课，而慕青就直接回去了。但是这突如其来的变故打破了他们原本的计划，先妤知道慕青很期待很期待这次出行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青觉得或许自己应该大吵大闹亦或者抱怨学院的决定使得他们的计划化作泡影，但他只是低下头，继续和碗中的食物搏斗，闷闷地说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系。我和念言他们说一下”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没关系，他早就习惯了，那些精心准备的一切就如同棉花糖一般仅有空无一物的甜美，他早就不会遗憾那些错过的一切，也不会抱怨所谓命运无常，那些捉摸不透的命数总是诚恳地降临在他身上，早已将他塑造成一个以沉默应对大多数的凛冽的冰。静静悬浮在生活那片暗藏波涛汹涌却又风平浪静异常美丽的海洋。他不会哀悼那些凋落的花、再也无法飞起的鸟，也不会惊叹那些纯粹的美,出现在生活里的一切无法在那片闪着幽蓝的海里掀起几缕波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他还是很难受，他不知道为何而难受，是因为他无法和先妤一起出去呢，还是难受那些总是因种种原因而无法实现的梦呢？他不知道，他突然感受到一阵烦躁，各种复杂地情绪交织在一起，他深深吸了一口气，然后缓缓吐出，将那些交织在脑海中各异的想法驱逐出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他像是安慰先妤，亦像是在安慰自己。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章-决定&#34;&gt;第三章 决定
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;于是慕青决定留下，他不知道为什么自己突然做出这个决定，是为了能有多陪陪先妤的机会，可是先妤能呆在此处的时间并不长；还是他应当好好筹划自己的前程，尽管他今后几年仍依旧在这个象牙塔之中蹉跎着自己的人生。他心中有一种声音在回荡，留下来，留下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他洗了一把脸。慕青故意将水龙头开的很大，似乎能在着哗哗的水声中寻觅得一块安静的土壤，冷水冲在脸上，消去了初夏带来的暑意，也让他那嘈杂的心得以些许平静。他抬起头看着镜子中的自己。镜中那个和自己有着一样脸庞的人怀着无限怜悯的眼神打量着自己，嗤笑着那个鲁莽而又毫无意义的决定。他伸手，指尖感受到镜子传来微凉的触感，然后缓缓垂下头，长长地叹了一口气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己到底想要什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发现自己最近叹气的频率越来越高了。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;他找了指导自己做项目的老师，询问她是否能让他在她的课题组里帮忙。他和她并不是熟，慕青原本是找另一个老师，但是那个老师帮慕青确定项目后转手就塞给了这个老师。慕青还未开始做项目，因此与这个老师仅有简单的几句交流。金老师想了一会便同意慕青在课题组里帮忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金老师叫来她的研究生。在这段等待时间中，金老师开口问道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会想到留下来呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青正看着窗外垂垂的树梢，落日的余晖打在翠绿的叶子上。他怔了怔，踌躇了一下这道连自己都不知道答案的问题。金老师看出了慕青的窘迫，于是换了一个话题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“期末考快到了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青忽然间察觉到时间的流逝，原来无比遥远的期末考随着日升月落也变得近在咫尺，他从不习惯于审视那些过去的日子，那些埋藏在岁月的刀锋与温柔被静静地搁置在原地，从不诉说任何故事，于是他就这样一直向前走了三年，从未做过停留亦或回头。考完期末考，他将要走过他大学的第三个年头，或许他应当停下来好好筹划自己的余生，去梳理他的错综复杂的人际关系，去回味那些他所喜爱的，去逃避他所痛苦的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来他与先妤已经执手走过两年了，两年的时间对于一段天长地久的感情似乎是太短了，可对于周遭的人而言却似乎又太长。这两年里，他们有过争吵，也有过幸福，更多的时候是归于自然的平淡，顺随地走过这两年。他们似乎与普通情侣无异，可关系中总存在着几许捉摸不透的疏离，可便是这淡薄的疏离感牵着两个沉默的人一起跌跌撞撞地向前。于是慕青也由开始的怀疑与不安逐渐转为平静，似乎已在喧闹中寻觅得一块角落冷眼旁观世间的一切悲欢离合。他们的故事终究沦为炽热火山喷发后冷却下来黑褐色的玄武岩，凝固在时间里埋葬着爱的庞贝。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;那一天慕青久违地去游泳了。许是临近期末考了，诺大的游泳馆里只有慕青和几个高坐着的救生员。慕青游到筋疲力尽，然后放松全身缓缓沉了下去，他觉得自己逐渐轻盈，那些压抑困扰着他的东西被静静地搁置在水边。他如以往般浮在水中，微凉的是游荡的水，温热的是自己流动的血液、不断跳动的心。慕青突然觉得自己被一股暖流所包围，那如同母亲子宫里羊水一般柔和的水流静静地围在他的身旁，于是开始下坠、下坠，沉入某片幽暗的深渊，而那片深渊之下回荡着正低吟他的名字与故事的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依旧在救生员准备下水前，慕青才猛地扎出水面，趴在岸边，发梢的水珠沿脸颊缓缓流过，带来屡屡微凉触感，他大口喘着粗气，似乎在这沉甸甸的呼吸里延续之前那份陌生的宁静，却也将他逐步带回到那片熟悉的世界。他垂着头，微闭着眼，深深吸了一口气，细细地感受肺部的膨胀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夏天终究还是按部就班地抵达了。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;慕青直到考试结束后才跟先妤提这件事。两个人的考试虽然不多，但都很集中且错开，于是那几日他们总是匆匆见上一面，吃过中饭或晚饭就分开了，甚至有一天慕青都没有见到先妤。考完后，先妤说她想吃那家她心心念念很久的火锅，于是在那片热气腾腾中慕青轻描淡写地讲到了暑期留校的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤刚夹起锅中的一片肉，听到慕青的话怔了一下，手臂被翻涌而起的蒸汽烫到了，惊得她急忙收回了手。慕青拿了一块冷毛巾敷在先妤手上，向服务员要了一支烫伤膏。先妤沉默地摸好了药膏，手盖着那块有些发红的肌肤，问道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为我想留下来。”慕青从火锅中夹了些东西和那块没能夹起的肉放在她的盘子上，很认真地看着她地说道，“我想多跟和你待在一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤的心揪了一下，盖在手下的那片皮肤传来阵阵刺感。他们相恋两年，却很少说一些调和关系的甜言蜜语。慕青嘴笨，可他总是直白笨拙地讲着一些情话，彷佛只是在阐述某个印在课本上的公式，工整却又直接。透着雾气，先妤突然发现自己竟有些看不清慕青的脸庞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说的以后就见不到了一样”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔，先妤也会这样故作女儿家姿态地撒娇。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四章-湖畔漫步&#34;&gt;第四章 湖畔漫步
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;金老师的实验室在X湖旁，有一天晚上先妤一声不吭地都跑到了实验室那边，把慕青吓了一跳。两个人在实验室附近的食堂解决了晚饭，然后就到跑到湖边散步。H市的夏天很热，哪怕到了晚上都有着挥之不去的淡淡燥热，但湖边却又是极为舒服的。慕青牵着先妤的手，走在一条灯光昏暗的石板路上，林间吹来阵阵微风，引得树梢的沙沙作响，他们贴的很近，影子一会融于婆娑的树影里，一会印在昏黄的灯光中，慕青能嗅到先妤身上淡淡的驱蚊水的味道——那是临行前慕青喷在先妤身上的——以及那股杂糅着洗衣粉的植物辛香。慕青有些后悔，他不知道身上是否有着劳累一天留下的淡淡汗味，他去实验室前应该准备一套衣服，他没有想到先妤回来，也没有想到会和先妤一起到湖边散步，或许在出发前应该找师兄借一套衣服的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前面的路很暗，没有灯。慕青走在先妤前面，打开了手电筒小心翼翼地前进，时不时回头望着先妤，说道：“小心点。”他能看清黑暗中先妤亮晶晶的眸子，就像一只黑暗中楚楚可怜的小猫，他的心几乎被这双包含着无数话语的眼眸牢牢攥紧，差点没注意脚下的路。看着没走稳而有些踉跄的慕青，先妤轻笑道：“你自己小心点，别摔了。”在恋人面前出糗无疑是羞耻的，慕青觉得自己的脸有些发烫，不知道是不是烧的通红，又庆幸天色较黑而先妤无法看清自己脸上不知是因羞耻还是害羞而显出的潮红。他觉得这天气还是太热了一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穿过树林，是湖边一块不大的广场，孩童在此嬉戏，角落里有几个正在演奏的老人，音乐融在这缱绻的夜晚，一旁还有随着音乐偏偏起舞的人群，一个卖花的老妪坐在不远处的长椅上，目光灼灼笑意盎然地看着跳舞的人，身前的纸皮写着很好看的字：“两元一枝”，似乎丝毫不在意自己的花能不能卖出去。湖畔旁还有几对情侣，或坐或立，都紧紧地贴在一起。先妤跑去看舞蹈，慕青移到老妪那买了几只花，老人家熟练地将花用纸张包起来，系了一个好看的蝴蝶结。慕青在付钱的时候提起衣服闻了一下，还好没有想象中的那股汗味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“送给女朋友？”老妪将花递给慕青，她似乎是看到了先妤和慕青一起走过来，神色温和地说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”慕青笑了着点了头，点了点发现多了一枝花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“多送给你们一枝花。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢老人家。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青走到先妤身边，她指着舞群中央说道：“他们跳的好好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青顺着先妤的指向望去，那是一对老人家，头发花白却梳得一丝不苟，他们的衣服很整洁而显得十分精神。他们牵着手，含情脉脉地看着对方，眼角噙着笑意，自顾自地在这浪漫的夏夜里跳着一曲缠缠绵绵的舞蹈。慕青并不知道评判一个舞蹈的标准，却也知道他们迎着拍子富有张力韵律的舞姿应当是极美的。一曲终了，他们定格在人群中央——他们就该如此，两只手紧紧地握着，高举在空中，彷佛是黑夜中最璀璨的明星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们一定是很幸福的。”先妤一边鼓掌一边说着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也去跳舞。”慕青说着，还未等先妤反应过来便将先妤拉进舞池中。可惜慕青不会跳舞，先妤也不会，于是在慕青第三次差点踩到先妤脚的时候先妤挣开慕青的手，逃到人群边笑着说：“不会跳就别跳！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青也是哈哈大笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们沿着湖边边走边琐碎地聊着。慕青讲了实验室的一些趣事，那个带着他做实验很优秀的师兄，他们还聊到了刚才的老人，先妤同慕青猜测道，他们的生活是平淡且温和，也许经历过大风大浪，也许也没有什么惊天动地，于是一切最终又归于生活的平静，着迷于那些微小而确定的美好，如同着夏夜里随着风吹动的音符，伴着月光的舞蹈。湖边很静，只有三三两两的行人，或是携着孩子的家庭，或是同他们一样热恋的情侣。夏天总是明显地与其他季节不同，它没有春日的暖，秋天的凉，冬夜的寒，连夜晚都是温热的，但是在这温热的夜人们总有用不完的热情与活力，仿佛生活就该如此，于是造就了那些或亲密或甜蜜的夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你后天什么时候走？”慕青问道，他们捡了一个椅子坐下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要赶早上十点多的飞机，六点半就在园区集合坐大巴去机场了。”先妤答道，她将花放在腿上，手轻轻摩挲着包着花的那张淡黄的纸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我会去送你。”慕青说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用啦，”先妤摇摇头，“太早了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没事的，当我早起锻炼。”慕青将手盖在她的手上，先妤能感受到慕青手心的温度，那更多是一种叫她安心的温柔，“看着你上车我才安心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤抿了抿嘴，她拗不过慕青。她了解他，慕青的表达爱意的方式总是执拗而又可爱，笃定的事就一定会完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤看向湖边，她来过X湖几次，也见过晚上的X湖，可没有哪一次能像当下这般让她感受到心底涌起的平静。她记得自己出去实习的时候见过很多山山水水，那些自然的鬼斧神工所给予她的更多是一种震撼，那些在漫长时间长河由岁月精心雕刻的水光山色所带来的磅礴难以用言语描述，或许本身就并不需要文字的勾勒，只需要看到就能了然那些被尘封在每一块石头，每一滴水流下的故事。可是对先妤而言，纵使万千思绪亦或脑袋空空，她也从未感受到这种宁静，她也并不是没有见过夜晚的山水，只是那些模糊在黑夜中的一切仍缺少一种如当下抚慰心灵的平静。正如她坐在湖边，看波光粼粼，听水声潺潺，就能感受一种静、静、静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们去看荷花吧。”先妤说着。但是他们都忘记了荷花很少在夜里开放，于是他们只好在那块荷叶池游览了一圈，企图寻找几株仍在偷偷绽放的花朵，但最终未能在满丛绿意中觅得几抹红。先妤有些遗憾，慕青安慰道：“没事的，还有会有机会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定会有机会的，慕青想着。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第五章-分别&#34;&gt;第五章 分别
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先妤出发的那个早上，当她提着行李箱下楼的时候就看见慕青提着早餐站在宿舍楼门前。她向他打了一个招呼，慕青本想挥挥手却压抑不住自己打了了一个哈欠。慕青住的地方和先妤住的地方有一段距离，因而他大约在五点就起床跑去给先妤买早饭然后再赶过来生怕错过，然后呆呆地伫在楼下十几分钟。先妤笑了一下，却因自己起得太早也打了一个哈欠。慕青拿过先妤的行李箱，掂了掂，说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好轻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤笑着说：“又不是出去旅游，带点衣服就行了。到时候还要带材料回来呢”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“和你说的东西准备了嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青昨天晚上仍在实验室加班，却依旧给先妤打电话絮絮叨叨地确认一些要带的东西，被先妤狠狠嘲笑说自己比她妈妈还要啰嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人慢慢朝车走去，到了车旁，慕青帮先妤将箱子塞入车里，将手中的早餐递给先妤，抱了抱她：“下飞机的时候给我发个消息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青松开了先妤，朝她挥了挥手。先妤上了车，司机确认最后一人上车便将车开走了，留下慕青孤零零地站在路边，直到车子消失在下一个拐角处，慕青才离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤一直侧着脸看着慕青，直到看不见他的身影才收回，沉默地抓住慕青准备的早餐的袋子。邻座的舍友凑过来，确认看不到慕青，才向先妤说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们好恩爱噢，是叫慕青吧，一大早还跑过来送你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯，还好啦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其实你可以让他上车的，反正司机也不知道。”舍友说道，“但你们应该也不在意这点时间吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤从未想过这件事，她好像默认了慕青来送她的事情，却没有想着跟他多缠绵一会。他们的感情很淡，慕青并不擅长经营，却总是尽他所能地表达，可是她呢，她似乎是接受大于给予。先妤将目光投向窗外蒙蒙的天，其实她很早就起了，在阳台上便看见慕青已经站在楼下等她，但她并没有唤慕青，也没有急匆匆地下去，只是默不作声地站着，慕青也没有抬头，一直望着门口。想到这里，先妤抓着袋子的手似乎更用力了几分，她能感受这份早餐的温度正在逐渐散去。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;慕青同先妤之间的联系随着距离增长也逐渐变少了，先妤跑到荒郊野岭去实习，收不到慕青的消息，而慕青白日也忙于实验室的工作——师兄的研究到了关键的时候了，所以他们总是在晚上简单问候一下对方。慕青在最后总是会说注意安全。先妤默然，她知晓自己并非与慕青无话可说，自己见过那么多风景，听老师讲过那么多趣事，可是她很疲倦，她也知道慕青很疲倦如同慕青知道自己的疲倦因而刻意减少交流而让自己有几分休息时间，但是慕青忙，却总是留有听她说话的时间，他说过无数次想和她多说说话，也很认真地听，很用心地记，可是慕青的很多期许都被她有意无意地忽视掉，她性格如此，只觉得对不起慕青，尽力想补偿，可最终还是不了了之。每次和慕青聊完之后，先妤总是会望向窗外席卷天空的黄昏，白昼在这夏日的西北里被无限拉长，她一直看着那火红与蔚蓝杂糅在一起，勾勒那炽热却又静谧的天，她很想纯粹地沉浸其中，忘掉那些不完的报告，无休止的考察，忘掉明日，忘掉慕青。只用沉溺在无边际的燃烧中，看着焰火被黑暗与星河所淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一日，师兄的实验到了最后一步，慕青同他加班加点终于在晚上赶出来最后一一份实验数据，为了庆祝，师兄请实验室所有人吃宵夜。慕青看了一眼手机，已经是八点多了，可是先妤迟迟没有发来消息。他皱了皱眉，他记得先妤同他讲今日考察时间会长一点，可也应当结束了，他给先妤发了一条消息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“结束了嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃饭前，慕青检查了一下手机，还是没有任何消息。他有些不安，师兄他们取点菜，慕青跑到外面给先妤打了一个电话，但电话那头只有冰冷的“拨打的电话暂时无法接通”。他深吸了一口气，安稳自己：“估计还在考察，那边有两个老师，不会有事的。”他知道先妤有信号后会联系自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许是这样想着，吃饭时慕青便没在意手机，一直和师兄聊天，直到到宿舍楼下在打开手机才发现先妤四十多分钟发了一条消息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“出来了，没事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他悬着的心终于可以放下，他本想给先妤打了一个电话，但又觉得太晚了会影响先妤休息——经历长时间高强度的考察无疑会使人的身心俱疲。他刚打完“好，早点休息”，先妤的电话就打进来，他顿了一下，接起电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们考察弄太久了，司机晚上开的比较慢，我给你发消息的时候我们刚出来。然后我在车上睡了一觉，现在刚到酒店。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你吃了嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“垫了一点东西，刚才叫了一份外卖。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青没有在说话，一种奇怪的沉默架着他们两端，他要说是什么，他应当如平日一样说一些关心的言语，还是就此结束让先妤早些歇息？他能清楚听见先妤的呼吸声。片刻后，先妤突然说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慕青，如果我真的消失不见了，你会怎么办。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们会很着急、很着急。”慕青沉默了一会很认真地答道，“我会找你的朋友、找你的老师，包括……”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青顿顿了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我什么事情都可能会做出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人又陷入了一种莫名的沉默，慕青不知道先妤为什么突然问这个问题，他突然有些不安，若先妤又一天真的会一声不吭的消失，没有任何愧疚感地结束这一切，那他呢？他究竟会不会发了疯去找她，还是什么都不做让时间解决这一切呢？慕青明白自己是怎样的人，若是那天真的来临，他只会尊重先妤的抉择，独自一人消化这苦楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我舍友去洗澡了，陪我聊会天吧。”先妤开口道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤讲了很多她们考察的事情，西北苍凉辽阔的山脉，荒芜的戈壁，在伫立在晴朗得没有一丝云彩的天下的雪山，那些操着浓烈口音无比热情的司机，那些奇形怪状封存着时间的石头。先妤一直在讲，彷佛是将那些藏在心间的故事一口气地全部吐出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我好想你，慕青。”先妤在分别的时候说着，却让慕青的心莫名揪了一下。他突然有种跑去见先妤的冲动，他压抑住心中的思念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我也好想你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤放下手机，习惯性地走到窗前。黄昏早已散去，笼罩在大地上的是一抹无法看透的黑，点缀着些许灯火。她叹了一口气，慕青在情感上总是很笨拙，总是在退让，总是小心翼翼，却又将这份感情看的太重。她能感受到慕青的担心，也能察觉到慕青心中的矛盾，可那矛盾不是能由她化解的，慕青与她终究是两个不同的个体，这些年的执手相伴只不过是让这个两个人的生活有了交集并逐渐融在一起，就像两条不知名的河流汇集到了一起，可谁也不知道下一个岔口是否又会重新分成两条河流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面的东西还没写完所以乱乱的&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;第六章-影展&#34;&gt;第六章 影展
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;慕青想起来崔老师给的票。影展是在一个别墅里办，慕青坐在客厅的角落静静地看着那些电影，现场很安静，只有放映机嗡嗡的声音，于是慕青很快沉浸在那方世界里，直到灯亮起策展人站在台上时才发觉一切早已结束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青转头发现崔老师抱着胸站在一旁面带笑容地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很棒！”慕青诚恳地答道。他真的很喜欢放的三部片子，虽然每部片子只有四十分钟不到，但是都很完美地勾勒出慕青心中对于“告别的勇气”这一主题的认识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;策展人开始在台上做交流，慕青便没再和崔老师交谈。策展人是一位很温婉的女子，言语温和却富有见识与思想。慕青想起崔老师说的话，看了他一眼：崔老师依旧抱着胸，依靠在墙上望着策展人，眼神中满是似水柔情。慕青没想到会在此见到崔老师的另一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他们并不是朋友那般简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亦或许他们只是朋友那般简单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我请你和咖啡吧，这回可不能拒绝我。”策展人下台后崔老师说道，慕青点点头，随崔老师走出别墅。崔老师对这里很熟悉，在七拐八拐之后将慕青带到很隐蔽的咖啡店。这是一定是一家很棒的咖啡店，慕青心想着，他进门就能闻到那弥漫在空气中咖啡豆的香气。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第七章-叶梓琳&#34;&gt;第七章 叶梓琳
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;先妤回来那天慕青本想去接她，但先妤说她要和他们班的同学吃饭，慕青也只好作罢。慕青刚到实验室时，先妤发了一条消息：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞机延误了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤起飞时已经是下午了，她同慕青言语了一声，慕青看了一眼手机，手头上的事情没有处理完因而慕青也没有着急回，但手机仅熄灭了一两秒后有亮起，“噔噔”的又传来了几条消息，他皱了皱眉，拿起手机看了一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我等会到H市，晚上一起吃饭吧？叫上先妤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是叶梓琳的消息。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;慕青来到餐厅，在茫茫人群找到正在挥手的叶梓琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青是在初三下认识的叶梓琳。他们被同时保送到了同一所高中，于是也因此相识相知。那些浅埋在岁月下的故事其实无比简单，学业上的交流，一些日常生活简单的闲谈，这些点到为止的交际最终使他们成为了无话不说的好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青坐下，叶梓琳将菜单递给慕青。他们很迅速地决定了晚饭，服务员取走菜单后慕青问道：“怎么突然来H市了呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我老师到隔壁开会，我跟他过来，顺便来看看你，你不是说你今年不回去吗？倒是你，怎么突然想到留下来”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们暑假有见面的习惯，所以慕青和她讲了今年留下不回去的事，慕青挠了挠头。
“想为以后科研做准备”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不信。”叶梓琳很坚决地说，而后又摇摇头，“你不想说就算了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青勉强地笑了笑，低垂着头看着桌子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有心事？”叶梓琳好奇地问道，她了解慕青，每当慕青摆出这幅姿态地时候总是心事重重，却又总是把一切埋在心底独自消化而不愿言语，她开玩笑说道“你不会和先妤吵架了吧？”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青摇摇头依旧沉默，叶梓琳见状摆了摆手：“你不想说算了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，其实和先妤有关。我只是突然觉得，好像我们之间太淡了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这正是慕青所感受到了，他自始自终都觉得和先妤相处的时候生活很淡，好像只是将生活中的一切很勉强的串在一起，他了解先妤，这是她与他两个人的性格造就的因而他也从未在意，只是他最近似乎能从先妤的热情中感受到那一份越来越强烈的疏远感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶梓琳叹了口气&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们谈了几年？两年还是三年？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“两年。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慕青，两年的时间其实不短了，对你们而言那份感情的新鲜感早就已经过去了。本来感情的事情不一定要求如胶似漆，需要的是心里怀着对方，想着对方，当然，我也不清楚你们之间到底发生了什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，慕青，你和先妤有各自的生活，你们之间的感情只是让你们的生活有了对方的影子，但并非意味着成为对方生活的主角。有些时候，太过在意反而会成为枷锁。我不了解先妤，但是我觉得她不希望她占据你生活的大部分，你只属于你自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青的手机响了，他看了一眼，是先妤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶梓琳起身：“我去一下洗手间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青接起电话&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我下飞机的时候手机没电关机了，你给我发的消息没看到，你们还在嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“嗯。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在哪？我过去找你们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是说晚上要跟他们出去吃饭嘛？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“到的时候有点晚了，所以他们决定晚点出去吃宵夜顺便玩，我可以等一下再过去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶梓琳再回来时，服务员正在上菜，她发现多了一份沙拉，慕青解释道：“先妤等一下要过来。”她点了点头，决定不再提起之前的话题：“你现在暑假在做什么科研？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们聊了一会，慕青远远看见先妤在远处张望，他起身将先妤接过来。先妤站在慕青身后，慕青介绍道：“叶子，这是先妤，先妤，这是我和你说过的叶梓琳。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶梓琳示意两人坐下，这是叶梓琳第一次见到先妤，是一个很清秀温婉的女孩，或许正是慕青真心喜欢的那一类人。她从未见过先妤的面目，只是在慕青的交谈中隐隐约约勾勒出大概的模样。先妤之前见过慕青和叶梓琳的合照——那是他们毕业的时候拍的——但是当真正见到叶梓琳的时候她还是会惊叹这是一个富有魅力的女子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是她会很喜欢叶梓琳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叶梓琳笑着伸出手：“叶梓琳，像慕青那样叫我叶子就行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤有些拘谨地握了握手：“先妤。”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第八章-诀别&#34;&gt;第八章 诀别
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;次日当慕青依旧在实验室忙碌的时候，他接到了先妤的电话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“晚上一起吃饭吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青愣了愣，先妤很少会主动提出一起在外面吃饭，也很少会特地打电话来讲这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，想吃什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“粤悦坊怎么样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，我这边大概六点结束，我们七点碰面吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青沉默着挂掉了电话，粤悦坊是他们第一次约会的时候吃的地方，所以对他们都有着一种莫名的特别的意义，他并不知晓先妤选择粤悦坊是真的因为想吃还是因为有其他的原因，他能感受先妤昨天就有点不对劲，可是又说不上来哪里不对劲。但是他习惯了，先妤总是会一段时间心情不太好或者怎么样，但是过一段时间又会很快像一个没事人一样，但是他从未有如此不安过，好像有种大事即将发生而他却束手无策的无力感。他将这些怪异复杂的想法驱逐出脑子，有些时候真的只是他想太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤远远就看到慕青站在店门前，匆匆跑过去问道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“等很久了吧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青摇摇头，他其实也才刚到，他将手中的袋子递给先妤。先妤接过，拉开了看了一眼，是一束包的很漂亮的鲜花，抬头疑惑地看着慕青，慕青摸摸鼻子，解释道：“本来想昨天给你庆祝你结束实习的，结果我没去接你而叶子也突然来了所以也没准备，今天特地给你补的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先妤微仰着头看着慕青，慕青似乎有些不好意思，目光移向了远处，先妤轻笑了一声，说了一声谢谢。低头将花拿出来，是一束扎的很漂亮的花，泛着淡淡的花香。慕青这才将目光移回来，说了一声&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你今天很漂亮。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他注意到先妤化了淡妆，先妤看向慕青，撞见慕青那双满是柔情的眼眸，她脸有点微红，垂下头，低声说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们简单吃完饭，慕青和先妤逛了一会便送她回宿舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“慕青，”先妤轻唤了一声，慕青疑惑地转过身。先妤的脸被一层阴翳笼罩着，隐约看不出任何悲喜，他靠近了几步，可先妤也随之退后了几步，将身子埋没在黑暗中，慕青停住，问道：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们分手吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慕青沉默了良久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想靠近再抱抱先妤，可是最终只是将垂在半空的手放下，然后说道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好好照顾自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就如往常一般，只是再也没有明日了。慕青或许了然这个结果，已经做好了准备，&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第九章-the-end&#34;&gt;第九章 The End
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;叶梓琳从满桌的文件抬起头，揉了揉有些发酸的脖颈，拿起手机看了一眼：慕青几分钟前给她发来消息，她疑惑地点开&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有空？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看了一眼满桌的材料，她不知道慕青找她何事，但是眼前事情并不能很快地做掉，她回复道：“有，怎么了？”&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>新年故事集</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;‌‌‌‌　　2022年的十二月，在疫情的阴云下，我成了为数不多的依旧留在学校的学生，整日往返于寝室、食堂、教学楼，听着令人恹恹欲睡的网课，过着不知所云的生活。我本计划是在12月31日那一天结课后返乡，在厦门开始自己新的一年，但是我突然患上了气胸，于是不得不住进了医院，在病榻上度过自己的新年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我当时郑重其事地许下花团锦簇的一年。我第一年来到浙大，脱离了高中自律单调的生活，似乎迎来了所谓“自由”的气息。但我依旧留有高中的影子：早起、坐在教室前排，闲暇时总是在自习，我依然诚挚地保持着高中原有的模样。于是尽管有着些许有模有样的日子，那段时光更多的时候却依旧显得是乏味无趣的。我极度讨厌乃至厌恶一成不变的生活，于是我总期盼并尝试着做出一些改变，在新年之际许下这个承诺便希望亦或期待自己的生活会随冬天的散去迎来春日的生机、夏日的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是，在三四月份，我半推半就地做了很多事。我参加了人生第一次的路演，过去的我应当是从未想象过如此近距离接触那些只存在荧幕上的人物；和一群很好的学长学姐们吃了一次毕至居，吵吵闹闹的玩乐中听了很多趣闻；去了一趟绍兴、苏州和南京，散心亦或游历于那些只在传闻而却从未踏足过的他乡。我就像一个稚嫩的园丁笨拙而又满心欢喜地装点着名为生活的花园，精心雕刻着那些给我带来无限欢愉的物与事，在那个春意盎然的时岁里收获着从未想象过的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　春夏之交，我干了一件我之前从未料想过的事情，我鼓起勇气去要了一个陌生人的联系方式。那是一个很纯粹的陌生人，之前只有在周四的下午才会遇见。我不知道我是以何种想法去做了这件对我而言十分疯狂的事情，但最终的结果是我遇见了一位很优秀的姑娘，度过了一个热情而又灿烂的夏天，然后也最终在夏末成为了擦肩而过的路人。或许这并不是一件值得大书特书的事情，尽管我已经写过很多次了，也同旁人倾诉过几次，但正如加缪所言我所得到都是伤害。注定没有缘分的事情，或许从一开始就不应该去强求。我也清楚地认识到，我并没有足够优秀到去给予旁人所需要的，甚至去开启并维持一段亲密关系，而我自己又还是一个糟糕的人。或许很沮丧，或许很不舍，但是我清楚地意识到，我的夏天也随之结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　迎来的终究是秋之枯萎，冬之凋零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我从未料想过与先妤的结局会给我带来如此长久而深刻的影响，时至今日我依旧在情绪的漩涡中饱受挣扎难以挣脱。我总是清醒地告诉自己，有些事情就像枝头上脱落的枯黄的叶，再也无法像蝴蝶一般轻盈地飞回枝头，可我总是很不舍，总是耿耿于怀，总是将一切看的太重而不甘心就此结束因而从未给自己留有一份余地，我冷静而偏执地强迫自己去得到想要得到的一切，于是总是不甘心那些失去的东西。或许值得庆幸的是我逐渐学会和自己和解、与生活妥协，对于那些得不到的东西，尽管还是不甘心，但是我会很认真地告诉自己：没有关系，当下做出的大多数选择与失利并不意味着安葬自己的将来，那些不属于自己的东西，拼了命去争取也没有任何意义，我总是还会有明天，还有明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但我依旧在于今日的一切搏斗。我好像又回到了刚念大一的时候，对生活怀揣着一种迷茫。与大一不同的是，那是的我还算年轻，对周遭的一切怀有着无限的热情与好奇，支撑着我每一次对未知的探索，但是随着升了大二，徒然意识到时间的流逝，于是那种新鲜感悄然退去，已然没有东西能够弥补我一直走下去的动力。很多时候，我只是路上无谓地走着，不知自己将往何处亦不知该去何处，我没有给自己留有一个停下来思索的时间与空间，那些闲暇惬意的时光被我用一些莫名其妙而又毫无意义的东西填补，于是我如行尸走肉一般行走于人世，过着我厌恶的重复单调的日子，正如大多数生机在秋日绽放后迅速枯萎，我所选择的生活也随着那树梢的叶渐渐枯黄凋萎。我开始刻意不和别人说话，以沉默应对着大多数难题。过了冬学期，我一下子少了三门课，似乎留足大量的时间重新审视自己的人生，但是我最终没有选择那样做，我刻意忽视那些似乎能给我人生一缕生机的东西，因为我知道那些东西最后带给我的终究是绝望，我似乎已然丧失忍受并接受这些晦暗东西的能力。很多时候，我知晓那些困扰我一切的根源，但我总是没有足够勇气和决心去改变一切，总是浅尝辄止，然后迅速回到那种饱受折磨的生活，我的生活渐渐因此而凋零，然后我活成了我自己最讨厌的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是，在2023与2024交错之际，我依旧小心翼翼地许下花团锦簇的一年。在那个新旧交替的日子里，我跑去吃了一顿很丰盛的中饭，然后晚上选择在图书馆里自修。主图开馆一段时间里，我从未踏足这个极为富丽堂皇的地方，我是一个念旧的人，因而很喜欢在基图做着自己的事情，但更多的，是为了寻找那个对我来说很重要的人，但是这学期她从未在这个旧日自习的场所出现，或者说我从未看见她。基图总是很早地关门，东教常待的自习室又有我不愿见的人，所以在那个我想要呆的很晚的特殊日子里，我最终选择去主图蹉跎自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是，回看这过去的一年，我从最开始的西教，去了东教，最后回到基图，好像这一年的日子轻而易举地被我用自习习惯所划分，每段时岁却对应着不同的心境。于是在那些怀着莫名的心思游荡在莫名地方的日子里，我历经各样的幸福，也遭受不一样的痛苦，最终塑造成不一样心境的我。我记得有日同母亲打电话，她说我暑假回来以后变了很多，无奈却又很担心。尽管我知道问题所在，可我无法向她阐明心结，也无法诉说什么。正如上面所写那样，与先妤分别的日子我总是很难受，总是很小心翼翼，可是愁绪的浪潮总会不在不经意间涌起，然后迅速吞没一切。那些郁结在心间的一切无法开口向别人诉说，只有在很难受很低落的时候才会选择释放。就像有一次我偶然遇见先妤，她并没有注意到我，但是我很快也很狼狈地跑开，然后选择在一个不知名的角落里窥看她的身影渐渐消失在黄昏之下，那一刻我的心中充斥很很强烈的苦痛，我跑到湖边渴求痛痛快快地哭一场，可是我似乎已经丧失了痛哭的能力，于是我向知晓部分事情的朋友诉说这一切，可是言语与安慰并没能化解这一切。那日我同母亲打完电话，心中也是很难受，因为我不想让我的母亲担忧这一切，她已经饱受生活的磨难了，我不想她知晓她所珍重的子女是因一些很无谓的小事而闷闷不乐，母亲总是希望我能快乐，平安幸福地度过每一天，可是这些平凡朴素的愿望于我而言却是难以实现的奢求。我同我最好的朋友讲起这件事以消解心中的愁绪，但是事实上也并没有讲很多东西。因为我清楚地意识到我总是在麻烦她，尤其是在与先妤刚分开的时候，我不断和她诉说心中的愁绪与自己的不解。或许她也没有想到，一开始我向她寻求帮助以更接近先妤，可在一切的结局她还要聆听这些无法抹去的压抑。但是，她却从不需要我的帮助。我不愿成为那种过度消费朋友的人。于是那些宣泄总是很轻微，就像是面临波涛汹涌的洪水时，水坝只开了一个很细小的口子，却成就了更猛烈的恶梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　总之，我没有去参加各种活动，龟缩在一个看似很辉煌的屋子，与形形色色各怀心思的人们一同度过这与往常无异的时间。这又像我又不像我平日的作风。我之前可以为了几场演出翘课，也会为了自己的快乐随性地逃课，但我现在连去看一场盛大演出或者去玩乐的欲望都没有。我逐渐开始压抑自己的愿望，那些想做的，却最终只停留在了想法。明明期待着花团锦簇，却只是枯坐在浑泥与污浊之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　无论如何，我只有在想待很久的时候才会选择去主图，而且我只去二楼，十点半的散场对我来说太早了，更何况基图在十点就关门了。我在外面的时间越待越长，寝室也逐渐成为一个只用来洗澡睡觉的地方，我总是尽量拖延回寝的时间，又很早地离开寝室，在寝室里也一言不发，我并不讨厌我的舍友，事实上我们玩的还可以，但现在我已经厌烦去维持一段从距离上来说很近很近的关系，包括我的同班同学。我可以和我的朋友或者还没有那么熟的人说上很多很多的话——我还算是一个蛮爱讲话的人——但是对于身边却没有很亲密关系的存在，我都怀有一种莫名的恐惧与厌烦的态度敬而远之，或许正如我客观而又诚恳的对自己的评价一样——我是一个糟糕透顶的人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>生日故事集</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/pic.jpg" alt="Featured image of post 生日故事集" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;献给自己的生日礼物&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　《萌芽》里很喜欢林砚秋的文字，我第一次记住这个名字是读到她的《生日故事集》，那种细腻又带着几分闲愁的文字带给我强烈的印象。高考之后，当我再去重读《萌芽》的时候，我发现我很喜欢的很多文章都出自于她的笔下。于是我拙劣地模仿着她的文字，学习其记录自己的生日，并将其作为送给自己的一份礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　四季轮转，十二月的靠近似乎昭示着冬日终究还是来临，可在我的记忆里，冬日总是模糊的。那种寒意，总是在春节前后凶猛而迅速的降临然后很快无情地离开，在十二月初，闽南的寒冬依旧仅在早晚时分出现，每个清晨，当我在十字路口等着红绿灯的时候，我总习惯微昂着头，然后吐出一口气，在这白雾里窥视着淡霭的天，在这如雾里探花的行为中感叹清晨的寒意。我曾和一个朋友探讨以后的出路，她讲起她想去一个不会那么冷的地方念大学，尽管她最后还是去了复旦，去年冬日聊天时，她同我讲起旁人并不认为厦门的冬算真正的冬，我说厦门的冬天还是算冷的。但是那种很天寒地冻仅在很短暂的时间里存在，其余的时间总带有几分温热。来杭念书的第一个冬天，疫情突然袭来，我们被关在逼仄的空间里，吃喝都有人供给，就像是动物园的被保护起来供人观赏的动物一般。在那段被迫局限于小小方寸空间的日子，寒冬依旧如常的拜访。但我被杭州的冬天打了措手不及，习惯中的单薄的衣物难以抵御这种刺骨的寒，于是不得不穿上从未穿过的羽绒服，将自己牢牢包起，却也更像是索取温暖的动物了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是每到天气在冷暖间摇摆的时候，我便意识到也快到了生日的时候。我总是习惯于回顾过去的点滴，或悲或喜，但透过烛光里的那份回忆总是带着些许真实的欢乐，仿佛一年里所有的快乐都浓缩在这天里。尽管我已经很久没有围着烛光给自己好好地唱一首生日快乐歌，但是过去的记忆却一直留存在我的脑海中。我将这些弥足珍贵的印象记录下来，铭记于心，或许希冀着这些许欢愉能在各种黑暗中独行的日子里支撑我那近乎崩溃的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　人总会带着些许当时季节的影子来到这人世，出生在闽南初冬的我总是如这天气般富于变化。我仍记得小时候的我顽皮而又性情极度恶劣，但是自某天之后就开始收敛孩子心气，念初中的时候我性格有些许一板一眼，对周遭事物带着些许严苛。我记得有一次生日的时候，一个和我玩的还可以的朋友在祝我生日快乐的同时也希望我日后不要太凶，当时的我感到些许沮丧感：我竟然留给好朋友如此糟糕的印象。当时是初三上的末尾，初三下的时候我们重新分班，我格外幸运获得了保送高中的资格，升学压力骤然消失的同时，我开始思考我要以何面目去对待往后的生活，于是在初三下包括高中的时候，我开始和班级、年级的各种同学以一种不同以往的方式打成一片。有些时候，我如同马戏团的小丑般刻意做滑稽的事情，去刻意模仿一些看似有趣的行为以博得周遭观众的欢乐。过去那个富有棱角的个体悄然收起了自己的的尖锐，以一种别样的方式展示自我。不管如何，我收获很多很多很不错的朋友，高一生日的时候，我的两个好朋友一起给我买了很多很多的酸奶，藏在衣物里，如同天降惊喜般散在我的面前，当时的场景留给我极大的震撼。或许是他们买了太多的酸奶了，旁人也纷纷效仿给我买了一堆的酸奶。我当时提着一大袋酸奶走回家，心中是难以散去的甜蜜感。高二快过生日的时候，我偶然知晓自己很喜欢的人有了陪伴的对象，但这件事也不知为何传到了班级里，于是在那次生日，朋友不知出于安慰的态度还是带着些许恶趣味，送了我一堆带有绿色包装的食品，我的同桌将这些食物摆在桌上供旁人围观，当时值班的老师还感叹为什么桌上这么多吃的，知晓真相的人嘴角起几分促狭的笑意，而我只是无奈的耸耸肩。当时的我确实因为这件事而感到些许低落，但面对朋友究其本质还是善意的行为与祝福，那种低落感很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　出生在冬天的人或许会带着些许的冰的特质。但对我而言，这层冰会因周遭的温暖而逐渐融化，现出那被牢牢保护起来的柔和。无论在初中还是高中，我都有一群会给我过生日的朋友。有一次有一个朋友忘记了我的生日，却在第二天给我补上了一张生日贺卡。我活在这些人群中，幸福而甜蜜地过着简单平凡的日子。我所有的不顺和失意总是会因为这群朋友而变成不值一提的小事。对我而言，那层冰因周围的温度而化作柔情的水。或许在独处时，我习惯将自己包起，但是每每遇到自己的朋友，我总是在不经意间把那层外壳丢弃，凑到朋友身边，说着琐碎莫名的闲话。但是高三毕业，我们各奔东西，那层化掉了的水又逐渐塑造成原来冷冽的冰。但是生活的中的惊喜和感动，却也时不时融化这层并不牢固的外壳。我记得来杭的第一个生日，正值疫情解封，于是在深夜里我和同生日的舍友跑到海纳苑旁边的桥去点燃冷烟花。那散落满地的烟火不仅点亮了沉沉夜色，也点燃了逐渐冰封的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是更多的时候，我总是习惯于将自己封闭起来。或许我本质上就向往着这样的生活，我喜欢写作，也尝试去写一些不知所云的东西，尽管他们从未完成，但是活在想象中的人们有一个共同点：行走于人世的他们对周遭事物都持有一种漠不关心的淡然。因为我无法做到，所以我将希望投入想象，并逐渐向他们靠近。尤其是在经过一些事情后，我丧失了保持快乐的能力。我是一个很爱凑热闹的人，时常投身于各种繁华、浩大、如粥如沸的游乐之中，但当人群散去、孤灯残影，一种低落感总会如潮水般汹涌袭来将我吞没，我拘泥于情绪的漩涡之中无法自拔。我无比厌恶并痛恨这种感受，它总会给予我难以忍受的窒息感，于是我选择转身逃避。或许我并不是一个欢乐的人，也不是一个被热闹所接纳的人。于是我尽量让自己不受外界影响，在遍地繁华中选择偏安于一个狭小的角落，无悲无喜地望着人来潮往，日起月落。于是那块冷冽的冰，经过不断打磨，最终还是回到了那块在冬日里永不磨灭的冰。有一段时间，我沉溺于一个人散步，在夜深人静的时候，带上一件外套从西门出去绕着余杭塘河走上一圈，河道旁的灯光昏暗，仅有风声和淡淡的水声。杭州的夜过于安静，看不到几分闹腾的场景，哪怕跑到马路旁也看不到川流不息的场景，这座城似乎已安然入睡，街上看不到几分人影，一切都沉浸于一种沉寂之中。于是在着无边的黑里，我开始和自己说话，抱溺在自己的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　又是一年生日。我悄然翻去十几岁的篇章，进入二十岁。重新审视过去的二十年，那段富有青春年华而不知所忧的日子正在悄然散去，我已然是走过人生快三分之一的路程。有一次上课的时候，老师将人生分成三个阶段：第一个阶段睡不够，第二个阶段睡不着，第三个阶段似睡非睡，台下的同学都笑着，而我却感叹仅用睡眠便轻而易举地划分了所谓的人生。我记得我念高中的时候，时不时怀着很强的失眠之虞。尤其是到了考试的前夕，我总是在床上辗转反侧难以入睡。这个时候我便会起身拉开窗帘，让月色如水般涌入房间，听着风声，望着窗外零星的灯火。我总喜欢会去想很多的东西，但每当这个时候，我时候都不会想，就那么静静地站着，好像我仅是这个世界的旁观者，一个陌生地过客，然后我拉上窗帘，躺在床上，继续无法安然入睡。但是到了后面，我却越来越睡得安稳，尤其是在高考的时候。我曾偷偷地为高考准备了一些助眠的药物，但也因和母亲为此大吵一架而没有用上。我无比担忧高考时会因紧张而无法入眠，但结果是那几日我睡得比平常还要安稳。我不知道是不是因为我长大了缘故，尽管身体并不会因几次失眠而崩溃，但是它依旧在每次复杂的夜里安然入睡，好似已懂得睡眠的重要性一般。于是念了大学，开始积攒着那些可贵的睡眠时间。平日总是早起，因而我总是在周末痛痛快快地睡上一觉，我曾尝试过几次熬夜，但是我的身体总是很忠诚且诚挚散发着睡意，于是不得不放弃所谓熬夜计划，乖乖地缩进被窝里做着自己的梦。二十年的日子或许就是一场浮华的梦，但是那些显得弥足珍贵的年岁使我不愿从这睡梦中惊醒。我曾写过一篇杂文，讲到人睡在深海之下，在无尽的幽暗里做着别样而无法醒来的梦。人是难以存活在深海里的，于是当他们那场梦醒来时便已失去了做梦的权利。但是深海的景色却又应当是动人心魄的，以丧失做梦的权利获得那无法泯灭的景色，似乎又是值得的。十六七岁的我写下这样不明所以的文字，少年听雨阁楼上，那些矫揉造作的词句没有任何意义，可写作的目的却又很简单。从初中到高中，我接触各种各样的文字，我尤好散文、杂文，那些探讨生活与自我的文章对我而言总是带着无限朴素而又华丽的魅力。最早的时候我开始读史铁生，可是生活经验的缺失总是难以触及隐藏在文字背后生命的张力；后来经老师推荐我开始读林清玄，那种对生活的禅意开始塑造我的性灵；再后来极度痴迷于七堇年的作品，到最后开始读简嫃。我拙劣地模仿着作家的文字，亦步亦趋地随着他们写着一些东西，那些无法堂而皇之写在考场作文的文章总是空洞乏味、令人牙酸，脱去并不华丽的外壳后仅剩的只是空虚的灵魂，于是我也意识到，没有生活支撑的写作如同无源之水、无本之木。少年不识愁滋味，青春年代的烦恼经笔下加工后更多的是一种无谓的无病呻吟。我并不反对书写那些带有愁绪的文字，但很多时候我更多地是夸大所经受或正在遭受的无法称之为苦难的闲愁，而且他不值得如此歌颂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我并不是一个喜庆的人，也说不了几句喜庆的话，因而当下的我仍在书写这些带有悲情的文字。从十七八岁到二十岁，我的人生似乎只是在边缘绕了一个圈子，兜兜转转地回到原点，没有丝毫变化，二十岁的我依旧没有准备好要去抉择亦或抛弃怎样的人生，正如我曾经写道“我依旧迷惘于人生选择与方向，整日同复杂而又神秘的知识搏斗，在狭小的角落里蹉跎着自己的人生，用自己贫瘠的文笔写着一些不知所云的文字。”尽管我不知道在二十岁这一年我将会经历什么，又将会成为何样的人，但我会依旧诚恳地记录着那些淹没在喧哗下不被任何人见证的悲喜。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>为了叙述而写作</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%8F%99%E8%BF%B0%E8%80%8C%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%8F%99%E8%BF%B0%E8%80%8C%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;‌‌‌‌　　大抵是在初一，还是年少轻狂而懵懂无知的时候，自以为是地看了几篇七堇年的文章，便开始想着要写一点东西。郑重其事地找了一个本子，可惜连序都还未写完便放弃了自己的创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是对想写一点东西的渴望是从未消散的，我曾经在一个蝉鸣连连的夏日，坐在书店里面，写了一篇短短的小说。我把它称为彻彻底底的失败之作，因为我看不出其中所想要表达的一切。我刻画了一个不存在于现实中的人。一般而言，小说中的人物要么以生活中的人物为原型，那么是作者所构想出来的“理想人格”，但他不是二者，他无法存在于任何世界，我鄙夷地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　而后，我又在那个书店写了无数的内容。那个书店是我的精神乐园。在无数个烈日炎炎的下午，我都会窜到那个书店，拿上几本书，看着饮料上的冷凝水缓缓打湿桌面，然后写着自己的作业或者继续写作。但我从未完成过一篇作品，我写了无数个开头，无数的中间，但是从未完整写完过一个结尾。我依稀记得当时写过一篇自以为不错的小说，那是从一首歌和歌的评论区里所收获的灵感，然后用纸和笔记录下来，但是到了转折点时我却写不下去了，我缺少写作的动力，然后那些记录着文字的纸也不知被我丢到哪一个角落，继续做着未完成的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　那时的我热爱写小说，因为我有时会对所接触到的事物有所感想，并加以艺术创作。但是回过头来看，那些文字只不过是我对理想生活的一种过分追求，一种畸形的白日做梦。后来，我远离了那家书店，加以初中的课业压力，我逐渐丧失了自己的写作之梦，或者说，我只是将其收起，胡乱地塞到某一个角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　上了高中以后，我又开始写一点东西。起因是我想给我的同桌开一个玩笑，然后写了一篇不文不白的传记。至少，写作又被我重拾，我完成了真正意义上的第一篇小说，从对人物的刻画到剧情的书写。那是一篇写妓女的文章，那是我从范公和柳公中获得的灵感，我想写一个游历声色犬马依旧不染的女子，我以青衣称之，因为她的人生，包括她所处的时代背景不过是一场浩大的戏剧，都是可以被随意涂抹的存在。我吃力地写着，虽然有很多刻意生硬的描写，至少我写完了。我受到启发与鼓舞，继续往下写，却再也写不出任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　念了高二，我完成了我第一篇杂记。那是我写给暗恋对象的不知所云的诀别信，一种溺水者无谓的挣扎，我将其冠之以深海之梦，因为我想强调的是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　处在深海之下的人做的是一场永远无法醒来的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我很喜欢那个女孩子，那是一个过分优秀而且有趣的女孩子，虽然是同学，但是我与她的距离却犹如天堑。我是一个胆小鬼，面对她时过分小心翼翼。我对她有着长达四年的暗恋生涯，但是不敢踏出任何一步。我是一个丢在人群中毫无起眼的小人物，而她是一颗璀璨的明星。我无法自然地靠近她，于是，在一些绝望的事情之后，我放下了那一份无谓的执念。但是，不得不承认，她是那个闪耀了我青春的存在，时至今日，我的很多行为依旧在受着她的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　困在过去的人，有时很难踏出一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　至少在高三的时候，我开始写一些日记，虽然很多时候记的是她的事情，但是也有没能记录的时候，于是在这些空白之间，我又开始穿插着自己的文字。我又一次完成了一篇小说，那是一篇我很喜欢的小说，我想写的是，当我们都开始遗忘一些事情的时候，我们爱的人是否也会被遗忘。这是一个很无趣的小说，甚至难以称得上是言情小说，这是我受萌芽影响所写的文字，因而所探讨的，更多是一种迷茫。一种爱人逝去而不知爱人是否爱着自己的迷茫。至少在其中，文字被作为一种记录爱的方式留下，我很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　上了大学以后，自由突然迎面而来，我失去了阅读、写作的兴趣。转而投入到一种不明就里的忙碌之中。日子很平淡，也很无趣。我失去了对生活的平衡，我一败涂地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　到了大一下，遇到了某些事情后，我又开始写作。而我也写完了那些对往日生活的记录，等一切尘埃落定后，我也许会将其放出。我的一些朋友也许知道是什么事情，但我从未讲过始末。至少，我所写的，是我看到并加以感受的真相。无论它是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但很多时候，我不希望等到那一天的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　至少，我现在还在写作。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Archives</title>
        <link>http://localhost:1313/archives/</link>
        <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Links</title>
        <link>http://localhost:1313/links/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/links/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;font size = 5&gt; 🌟 网站推荐~ &lt;/font&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Search</title>
        <link>http://localhost:1313/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
