<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>杂文 on XianYu</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/</link>
        <description>Recent content in 杂文 on XianYu</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E6%9D%82%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>新年故事集</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E6%96%B0%E5%B9%B4%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</guid>
        <description>&lt;p&gt;‌‌‌‌　　2022年的十二月，在疫情的阴云下，我成了为数不多的依旧留在学校的学生，整日往返于寝室、食堂、教学楼，听着令人恹恹欲睡的网课，过着不知所云的生活。我本计划是在12月31日那一天结课后返乡，在厦门开始自己新的一年，但是我突然患上了气胸，于是不得不住进了医院，在病榻上度过自己的新年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我当时郑重其事地许下花团锦簇的一年。我第一年来到浙大，脱离了高中自律单调的生活，似乎迎来了所谓“自由”的气息。但我依旧留有高中的影子：早起、坐在教室前排，闲暇时总是在自习，我依然诚挚地保持着高中原有的模样。于是尽管有着些许有模有样的日子，那段时光更多的时候却依旧显得是乏味无趣的。我极度讨厌乃至厌恶一成不变的生活，于是我总期盼并尝试着做出一些改变，在新年之际许下这个承诺便希望亦或期待自己的生活会随冬天的散去迎来春日的生机、夏日的热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是，在三四月份，我半推半就地做了很多事。我参加了人生第一次的路演，过去的我应当是从未想象过如此近距离接触那些只存在荧幕上的人物；和一群很好的学长学姐们吃了一次毕至居，吵吵闹闹的玩乐中听了很多趣闻；去了一趟绍兴、苏州和南京，散心亦或游历于那些只在传闻而却从未踏足过的他乡。我就像一个稚嫩的园丁笨拙而又满心欢喜地装点着名为生活的花园，精心雕刻着那些给我带来无限欢愉的物与事，在那个春意盎然的时岁里收获着从未想象过的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　春夏之交，我干了一件我之前从未料想过的事情，我鼓起勇气去要了一个陌生人的联系方式。那是一个很纯粹的陌生人，之前只有在周四的下午才会遇见。我不知道我是以何种想法去做了这件对我而言十分疯狂的事情，但最终的结果是我遇见了一位很优秀的姑娘，度过了一个热情而又灿烂的夏天，然后也最终在夏末成为了擦肩而过的路人。或许这并不是一件值得大书特书的事情，尽管我已经写过很多次了，也同旁人倾诉过几次，但正如加缪所言我所得到都是伤害。注定没有缘分的事情，或许从一开始就不应该去强求。我也清楚地认识到，我并没有足够优秀到去给予旁人所需要的，甚至去开启并维持一段亲密关系，而我自己又还是一个糟糕的人。或许很沮丧，或许很不舍，但是我清楚地意识到，我的夏天也随之结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　迎来的终究是秋之枯萎，冬之凋零。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我从未料想过与先妤的结局会给我带来如此长久而深刻的影响，时至今日我依旧在情绪的漩涡中饱受挣扎难以挣脱。我总是清醒地告诉自己，有些事情就像枝头上脱落的枯黄的叶，再也无法像蝴蝶一般轻盈地飞回枝头，可我总是很不舍，总是耿耿于怀，总是将一切看的太重而不甘心就此结束因而从未给自己留有一份余地，我冷静而偏执地强迫自己去得到想要得到的一切，于是总是不甘心那些失去的东西。或许值得庆幸的是我逐渐学会和自己和解、与生活妥协，对于那些得不到的东西，尽管还是不甘心，但是我会很认真地告诉自己：没有关系，当下做出的大多数选择与失利并不意味着安葬自己的将来，那些不属于自己的东西，拼了命去争取也没有任何意义，我总是还会有明天，还有明天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但我依旧在于今日的一切搏斗。我好像又回到了刚念大一的时候，对生活怀揣着一种迷茫。与大一不同的是，那是的我还算年轻，对周遭的一切怀有着无限的热情与好奇，支撑着我每一次对未知的探索，但是随着升了大二，徒然意识到时间的流逝，于是那种新鲜感悄然退去，已然没有东西能够弥补我一直走下去的动力。很多时候，我只是路上无谓地走着，不知自己将往何处亦不知该去何处，我没有给自己留有一个停下来思索的时间与空间，那些闲暇惬意的时光被我用一些莫名其妙而又毫无意义的东西填补，于是我如行尸走肉一般行走于人世，过着我厌恶的重复单调的日子，正如大多数生机在秋日绽放后迅速枯萎，我所选择的生活也随着那树梢的叶渐渐枯黄凋萎。我开始刻意不和别人说话，以沉默应对着大多数难题。过了冬学期，我一下子少了三门课，似乎留足大量的时间重新审视自己的人生，但是我最终没有选择那样做，我刻意忽视那些似乎能给我人生一缕生机的东西，因为我知道那些东西最后带给我的终究是绝望，我似乎已然丧失忍受并接受这些晦暗东西的能力。很多时候，我知晓那些困扰我一切的根源，但我总是没有足够勇气和决心去改变一切，总是浅尝辄止，然后迅速回到那种饱受折磨的生活，我的生活渐渐因此而凋零，然后我活成了我自己最讨厌的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是，在2023与2024交错之际，我依旧小心翼翼地许下花团锦簇的一年。在那个新旧交替的日子里，我跑去吃了一顿很丰盛的中饭，然后晚上选择在图书馆里自修。主图开馆一段时间里，我从未踏足这个极为富丽堂皇的地方，我是一个念旧的人，因而很喜欢在基图做着自己的事情，但更多的，是为了寻找那个对我来说很重要的人，但是这学期她从未在这个旧日自习的场所出现，或者说我从未看见她。基图总是很早地关门，东教常待的自习室又有我不愿见的人，所以在那个我想要呆的很晚的特殊日子里，我最终选择去主图蹉跎自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是，回看这过去的一年，我从最开始的西教，去了东教，最后回到基图，好像这一年的日子轻而易举地被我用自习习惯所划分，每段时岁却对应着不同的心境。于是在那些怀着莫名的心思游荡在莫名地方的日子里，我历经各样的幸福，也遭受不一样的痛苦，最终塑造成不一样心境的我。我记得有日同母亲打电话，她说我暑假回来以后变了很多，无奈却又很担心。尽管我知道问题所在，可我无法向她阐明心结，也无法诉说什么。正如上面所写那样，与先妤分别的日子我总是很难受，总是很小心翼翼，可是愁绪的浪潮总会不在不经意间涌起，然后迅速吞没一切。那些郁结在心间的一切无法开口向别人诉说，只有在很难受很低落的时候才会选择释放。就像有一次我偶然遇见先妤，她并没有注意到我，但是我很快也很狼狈地跑开，然后选择在一个不知名的角落里窥看她的身影渐渐消失在黄昏之下，那一刻我的心中充斥很很强烈的苦痛，我跑到湖边渴求痛痛快快地哭一场，可是我似乎已经丧失了痛哭的能力，于是我向知晓部分事情的朋友诉说这一切，可是言语与安慰并没能化解这一切。那日我同母亲打完电话，心中也是很难受，因为我不想让我的母亲担忧这一切，她已经饱受生活的磨难了，我不想她知晓她所珍重的子女是因一些很无谓的小事而闷闷不乐，母亲总是希望我能快乐，平安幸福地度过每一天，可是这些平凡朴素的愿望于我而言却是难以实现的奢求。我同我最好的朋友讲起这件事以消解心中的愁绪，但是事实上也并没有讲很多东西。因为我清楚地意识到我总是在麻烦她，尤其是在与先妤刚分开的时候，我不断和她诉说心中的愁绪与自己的不解。或许她也没有想到，一开始我向她寻求帮助以更接近先妤，可在一切的结局她还要聆听这些无法抹去的压抑。但是，她却从不需要我的帮助。我不愿成为那种过度消费朋友的人。于是那些宣泄总是很轻微，就像是面临波涛汹涌的洪水时，水坝只开了一个很细小的口子，却成就了更猛烈的恶梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　总之，我没有去参加各种活动，龟缩在一个看似很辉煌的屋子，与形形色色各怀心思的人们一同度过这与往常无异的时间。这又像我又不像我平日的作风。我之前可以为了几场演出翘课，也会为了自己的快乐随性地逃课，但我现在连去看一场盛大演出或者去玩乐的欲望都没有。我逐渐开始压抑自己的愿望，那些想做的，却最终只停留在了想法。明明期待着花团锦簇，却只是枯坐在浑泥与污浊之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　无论如何，我只有在想待很久的时候才会选择去主图，而且我只去二楼，十点半的散场对我来说太早了，更何况基图在十点就关门了。我在外面的时间越待越长，寝室也逐渐成为一个只用来洗澡睡觉的地方，我总是尽量拖延回寝的时间，又很早地离开寝室，在寝室里也一言不发，我并不讨厌我的舍友，事实上我们玩的还可以，但现在我已经厌烦去维持一段从距离上来说很近很近的关系，包括我的同班同学。我可以和我的朋友或者还没有那么熟的人说上很多很多的话——我还算是一个蛮爱讲话的人——但是对于身边却没有很亲密关系的存在，我都怀有一种莫名的恐惧与厌烦的态度敬而远之，或许正如我客观而又诚恳的对自己的评价一样——我是一个糟糕透顶的人。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>生日故事集</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/p/%E7%94%9F%E6%97%A5%E6%95%85%E4%BA%8B%E9%9B%86/pic.jpg" alt="Featured image of post 生日故事集" /&gt;&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;献给自己的生日礼物&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　《萌芽》里很喜欢林砚秋的文字，我第一次记住这个名字是读到她的《生日故事集》，那种细腻又带着几分闲愁的文字带给我强烈的印象。高考之后，当我再去重读《萌芽》的时候，我发现我很喜欢的很多文章都出自于她的笔下。于是我拙劣地模仿着她的文字，学习其记录自己的生日，并将其作为送给自己的一份礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　四季轮转，十二月的靠近似乎昭示着冬日终究还是来临，可在我的记忆里，冬日总是模糊的。那种寒意，总是在春节前后凶猛而迅速的降临然后很快无情地离开，在十二月初，闽南的寒冬依旧仅在早晚时分出现，每个清晨，当我在十字路口等着红绿灯的时候，我总习惯微昂着头，然后吐出一口气，在这白雾里窥视着淡霭的天，在这如雾里探花的行为中感叹清晨的寒意。我曾和一个朋友探讨以后的出路，她讲起她想去一个不会那么冷的地方念大学，尽管她最后还是去了复旦，去年冬日聊天时，她同我讲起旁人并不认为厦门的冬算真正的冬，我说厦门的冬天还是算冷的。但是那种很天寒地冻仅在很短暂的时间里存在，其余的时间总带有几分温热。来杭念书的第一个冬天，疫情突然袭来，我们被关在逼仄的空间里，吃喝都有人供给，就像是动物园的被保护起来供人观赏的动物一般。在那段被迫局限于小小方寸空间的日子，寒冬依旧如常的拜访。但我被杭州的冬天打了措手不及，习惯中的单薄的衣物难以抵御这种刺骨的寒，于是不得不穿上从未穿过的羽绒服，将自己牢牢包起，却也更像是索取温暖的动物了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　于是每到天气在冷暖间摇摆的时候，我便意识到也快到了生日的时候。我总是习惯于回顾过去的点滴，或悲或喜，但透过烛光里的那份回忆总是带着些许真实的欢乐，仿佛一年里所有的快乐都浓缩在这天里。尽管我已经很久没有围着烛光给自己好好地唱一首生日快乐歌，但是过去的记忆却一直留存在我的脑海中。我将这些弥足珍贵的印象记录下来，铭记于心，或许希冀着这些许欢愉能在各种黑暗中独行的日子里支撑我那近乎崩溃的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　人总会带着些许当时季节的影子来到这人世，出生在闽南初冬的我总是如这天气般富于变化。我仍记得小时候的我顽皮而又性情极度恶劣，但是自某天之后就开始收敛孩子心气，念初中的时候我性格有些许一板一眼，对周遭事物带着些许严苛。我记得有一次生日的时候，一个和我玩的还可以的朋友在祝我生日快乐的同时也希望我日后不要太凶，当时的我感到些许沮丧感：我竟然留给好朋友如此糟糕的印象。当时是初三上的末尾，初三下的时候我们重新分班，我格外幸运获得了保送高中的资格，升学压力骤然消失的同时，我开始思考我要以何面目去对待往后的生活，于是在初三下包括高中的时候，我开始和班级、年级的各种同学以一种不同以往的方式打成一片。有些时候，我如同马戏团的小丑般刻意做滑稽的事情，去刻意模仿一些看似有趣的行为以博得周遭观众的欢乐。过去那个富有棱角的个体悄然收起了自己的的尖锐，以一种别样的方式展示自我。不管如何，我收获很多很多很不错的朋友，高一生日的时候，我的两个好朋友一起给我买了很多很多的酸奶，藏在衣物里，如同天降惊喜般散在我的面前，当时的场景留给我极大的震撼。或许是他们买了太多的酸奶了，旁人也纷纷效仿给我买了一堆的酸奶。我当时提着一大袋酸奶走回家，心中是难以散去的甜蜜感。高二快过生日的时候，我偶然知晓自己很喜欢的人有了陪伴的对象，但这件事也不知为何传到了班级里，于是在那次生日，朋友不知出于安慰的态度还是带着些许恶趣味，送了我一堆带有绿色包装的食品，我的同桌将这些食物摆在桌上供旁人围观，当时值班的老师还感叹为什么桌上这么多吃的，知晓真相的人嘴角起几分促狭的笑意，而我只是无奈的耸耸肩。当时的我确实因为这件事而感到些许低落，但面对朋友究其本质还是善意的行为与祝福，那种低落感很快就消散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　出生在冬天的人或许会带着些许的冰的特质。但对我而言，这层冰会因周遭的温暖而逐渐融化，现出那被牢牢保护起来的柔和。无论在初中还是高中，我都有一群会给我过生日的朋友。有一次有一个朋友忘记了我的生日，却在第二天给我补上了一张生日贺卡。我活在这些人群中，幸福而甜蜜地过着简单平凡的日子。我所有的不顺和失意总是会因为这群朋友而变成不值一提的小事。对我而言，那层冰因周围的温度而化作柔情的水。或许在独处时，我习惯将自己包起，但是每每遇到自己的朋友，我总是在不经意间把那层外壳丢弃，凑到朋友身边，说着琐碎莫名的闲话。但是高三毕业，我们各奔东西，那层化掉了的水又逐渐塑造成原来冷冽的冰。但是生活的中的惊喜和感动，却也时不时融化这层并不牢固的外壳。我记得来杭的第一个生日，正值疫情解封，于是在深夜里我和同生日的舍友跑到海纳苑旁边的桥去点燃冷烟花。那散落满地的烟火不仅点亮了沉沉夜色，也点燃了逐渐冰封的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是更多的时候，我总是习惯于将自己封闭起来。或许我本质上就向往着这样的生活，我喜欢写作，也尝试去写一些不知所云的东西，尽管他们从未完成，但是活在想象中的人们有一个共同点：行走于人世的他们对周遭事物都持有一种漠不关心的淡然。因为我无法做到，所以我将希望投入想象，并逐渐向他们靠近。尤其是在经过一些事情后，我丧失了保持快乐的能力。我是一个很爱凑热闹的人，时常投身于各种繁华、浩大、如粥如沸的游乐之中，但当人群散去、孤灯残影，一种低落感总会如潮水般汹涌袭来将我吞没，我拘泥于情绪的漩涡之中无法自拔。我无比厌恶并痛恨这种感受，它总会给予我难以忍受的窒息感，于是我选择转身逃避。或许我并不是一个欢乐的人，也不是一个被热闹所接纳的人。于是我尽量让自己不受外界影响，在遍地繁华中选择偏安于一个狭小的角落，无悲无喜地望着人来潮往，日起月落。于是那块冷冽的冰，经过不断打磨，最终还是回到了那块在冬日里永不磨灭的冰。有一段时间，我沉溺于一个人散步，在夜深人静的时候，带上一件外套从西门出去绕着余杭塘河走上一圈，河道旁的灯光昏暗，仅有风声和淡淡的水声。杭州的夜过于安静，看不到几分闹腾的场景，哪怕跑到马路旁也看不到川流不息的场景，这座城似乎已安然入睡，街上看不到几分人影，一切都沉浸于一种沉寂之中。于是在着无边的黑里，我开始和自己说话，抱溺在自己的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　又是一年生日。我悄然翻去十几岁的篇章，进入二十岁。重新审视过去的二十年，那段富有青春年华而不知所忧的日子正在悄然散去，我已然是走过人生快三分之一的路程。有一次上课的时候，老师将人生分成三个阶段：第一个阶段睡不够，第二个阶段睡不着，第三个阶段似睡非睡，台下的同学都笑着，而我却感叹仅用睡眠便轻而易举地划分了所谓的人生。我记得我念高中的时候，时不时怀着很强的失眠之虞。尤其是到了考试的前夕，我总是在床上辗转反侧难以入睡。这个时候我便会起身拉开窗帘，让月色如水般涌入房间，听着风声，望着窗外零星的灯火。我总喜欢会去想很多的东西，但每当这个时候，我时候都不会想，就那么静静地站着，好像我仅是这个世界的旁观者，一个陌生地过客，然后我拉上窗帘，躺在床上，继续无法安然入睡。但是到了后面，我却越来越睡得安稳，尤其是在高考的时候。我曾偷偷地为高考准备了一些助眠的药物，但也因和母亲为此大吵一架而没有用上。我无比担忧高考时会因紧张而无法入眠，但结果是那几日我睡得比平常还要安稳。我不知道是不是因为我长大了缘故，尽管身体并不会因几次失眠而崩溃，但是它依旧在每次复杂的夜里安然入睡，好似已懂得睡眠的重要性一般。于是念了大学，开始积攒着那些可贵的睡眠时间。平日总是早起，因而我总是在周末痛痛快快地睡上一觉，我曾尝试过几次熬夜，但是我的身体总是很忠诚且诚挚散发着睡意，于是不得不放弃所谓熬夜计划，乖乖地缩进被窝里做着自己的梦。二十年的日子或许就是一场浮华的梦，但是那些显得弥足珍贵的年岁使我不愿从这睡梦中惊醒。我曾写过一篇杂文，讲到人睡在深海之下，在无尽的幽暗里做着别样而无法醒来的梦。人是难以存活在深海里的，于是当他们那场梦醒来时便已失去了做梦的权利。但是深海的景色却又应当是动人心魄的，以丧失做梦的权利获得那无法泯灭的景色，似乎又是值得的。十六七岁的我写下这样不明所以的文字，少年听雨阁楼上，那些矫揉造作的词句没有任何意义，可写作的目的却又很简单。从初中到高中，我接触各种各样的文字，我尤好散文、杂文，那些探讨生活与自我的文章对我而言总是带着无限朴素而又华丽的魅力。最早的时候我开始读史铁生，可是生活经验的缺失总是难以触及隐藏在文字背后生命的张力；后来经老师推荐我开始读林清玄，那种对生活的禅意开始塑造我的性灵；再后来极度痴迷于七堇年的作品，到最后开始读简嫃。我拙劣地模仿着作家的文字，亦步亦趋地随着他们写着一些东西，那些无法堂而皇之写在考场作文的文章总是空洞乏味、令人牙酸，脱去并不华丽的外壳后仅剩的只是空虚的灵魂，于是我也意识到，没有生活支撑的写作如同无源之水、无本之木。少年不识愁滋味，青春年代的烦恼经笔下加工后更多的是一种无谓的无病呻吟。我并不反对书写那些带有愁绪的文字，但很多时候我更多地是夸大所经受或正在遭受的无法称之为苦难的闲愁，而且他不值得如此歌颂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我并不是一个喜庆的人，也说不了几句喜庆的话，因而当下的我仍在书写这些带有悲情的文字。从十七八岁到二十岁，我的人生似乎只是在边缘绕了一个圈子，兜兜转转地回到原点，没有丝毫变化，二十岁的我依旧没有准备好要去抉择亦或抛弃怎样的人生，正如我曾经写道“我依旧迷惘于人生选择与方向，整日同复杂而又神秘的知识搏斗，在狭小的角落里蹉跎着自己的人生，用自己贫瘠的文笔写着一些不知所云的文字。”尽管我不知道在二十岁这一年我将会经历什么，又将会成为何样的人，但我会依旧诚恳地记录着那些淹没在喧哗下不被任何人见证的悲喜。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>为了叙述而写作</title>
        <link>http://localhost:1313/p/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%8F%99%E8%BF%B0%E8%80%8C%E5%86%99%E4%BD%9C/</link>
        <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/%E4%B8%BA%E4%BA%86%E5%8F%99%E8%BF%B0%E8%80%8C%E5%86%99%E4%BD%9C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;‌‌‌‌　　大抵是在初一，还是年少轻狂而懵懂无知的时候，自以为是地看了几篇七堇年的文章，便开始想着要写一点东西。郑重其事地找了一个本子，可惜连序都还未写完便放弃了自己的创作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但是对想写一点东西的渴望是从未消散的，我曾经在一个蝉鸣连连的夏日，坐在书店里面，写了一篇短短的小说。我把它称为彻彻底底的失败之作，因为我看不出其中所想要表达的一切。我刻画了一个不存在于现实中的人。一般而言，小说中的人物要么以生活中的人物为原型，那么是作者所构想出来的“理想人格”，但他不是二者，他无法存在于任何世界，我鄙夷地看着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　而后，我又在那个书店写了无数的内容。那个书店是我的精神乐园。在无数个烈日炎炎的下午，我都会窜到那个书店，拿上几本书，看着饮料上的冷凝水缓缓打湿桌面，然后写着自己的作业或者继续写作。但我从未完成过一篇作品，我写了无数个开头，无数的中间，但是从未完整写完过一个结尾。我依稀记得当时写过一篇自以为不错的小说，那是从一首歌和歌的评论区里所收获的灵感，然后用纸和笔记录下来，但是到了转折点时我却写不下去了，我缺少写作的动力，然后那些记录着文字的纸也不知被我丢到哪一个角落，继续做着未完成的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　那时的我热爱写小说，因为我有时会对所接触到的事物有所感想，并加以艺术创作。但是回过头来看，那些文字只不过是我对理想生活的一种过分追求，一种畸形的白日做梦。后来，我远离了那家书店，加以初中的课业压力，我逐渐丧失了自己的写作之梦，或者说，我只是将其收起，胡乱地塞到某一个角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　上了高中以后，我又开始写一点东西。起因是我想给我的同桌开一个玩笑，然后写了一篇不文不白的传记。至少，写作又被我重拾，我完成了真正意义上的第一篇小说，从对人物的刻画到剧情的书写。那是一篇写妓女的文章，那是我从范公和柳公中获得的灵感，我想写一个游历声色犬马依旧不染的女子，我以青衣称之，因为她的人生，包括她所处的时代背景不过是一场浩大的戏剧，都是可以被随意涂抹的存在。我吃力地写着，虽然有很多刻意生硬的描写，至少我写完了。我受到启发与鼓舞，继续往下写，却再也写不出任何东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　念了高二，我完成了我第一篇杂记。那是我写给暗恋对象的不知所云的诀别信，一种溺水者无谓的挣扎，我将其冠之以深海之梦，因为我想强调的是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　处在深海之下的人做的是一场永远无法醒来的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　我很喜欢那个女孩子，那是一个过分优秀而且有趣的女孩子，虽然是同学，但是我与她的距离却犹如天堑。我是一个胆小鬼，面对她时过分小心翼翼。我对她有着长达四年的暗恋生涯，但是不敢踏出任何一步。我是一个丢在人群中毫无起眼的小人物，而她是一颗璀璨的明星。我无法自然地靠近她，于是，在一些绝望的事情之后，我放下了那一份无谓的执念。但是，不得不承认，她是那个闪耀了我青春的存在，时至今日，我的很多行为依旧在受着她的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　困在过去的人，有时很难踏出一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　至少在高三的时候，我开始写一些日记，虽然很多时候记的是她的事情，但是也有没能记录的时候，于是在这些空白之间，我又开始穿插着自己的文字。我又一次完成了一篇小说，那是一篇我很喜欢的小说，我想写的是，当我们都开始遗忘一些事情的时候，我们爱的人是否也会被遗忘。这是一个很无趣的小说，甚至难以称得上是言情小说，这是我受萌芽影响所写的文字，因而所探讨的，更多是一种迷茫。一种爱人逝去而不知爱人是否爱着自己的迷茫。至少在其中，文字被作为一种记录爱的方式留下，我很喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　上了大学以后，自由突然迎面而来，我失去了阅读、写作的兴趣。转而投入到一种不明就里的忙碌之中。日子很平淡，也很无趣。我失去了对生活的平衡，我一败涂地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　到了大一下，遇到了某些事情后，我又开始写作。而我也写完了那些对往日生活的记录，等一切尘埃落定后，我也许会将其放出。我的一些朋友也许知道是什么事情，但我从未讲过始末。至少，我所写的，是我看到并加以感受的真相。无论它是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　但很多时候，我不希望等到那一天的到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‌‌‌‌　　至少，我现在还在写作。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
